<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="ca">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual del visualitzador de documents Evince</title>       
    <abstract role="description">
      <para>L'aplicació de visualització de documents Evince us permet visualitzar documents en diferents formats, per exemple el Format de Document Portable (PDF) i PostScript</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>Projecte de Documentació del MATE</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Teniu permís per a copiar, distribuir i/o modificar aquest document, sota els termes de la Llicència de documentació lliure GNU (GFDL), versió 1.1 o qualsevol versió publicada posteriorment per la Free Software Foundation, sense seccions invariants, sense texts de portada i sense texts de contraportada. Podeu trobar una còpia de la GFDL en aquest <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enllaç</ulink> o en el fitxer COPYING-DOCS distribuït amb aquest manual.</para>
         <para>Aquest manual forma part d'una col·lecció de manuals del MATE distribuïts sota la GFDL. Si voleu distribuir aquest manual independentment de la col·lecció, podeu fer-ho afegint una còpia de la llicència al manual, tal com es descriu a la secció 6 de la llicència.</para>

	<para>Molts dels noms que les empreses utilitzen per a distingir els seus productes i serveis es consideren marques comercials. Quan aquests noms apareguin en qualsevol documentació del MATE, si els membres del Projecte de documentació del MATE han estat avisats pel que fa a les marques, els noms apareixeran en majúscules o amb les inicials en majúscules.</para>

	<para>EL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT S'OFEREIXEN SOTA ELS TERMES DE LA LLICÈNCIA DE DOCUMENTACIÓ LLIURE DE GNU, TENINT EN COMPTE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENT S'OFEREIX «TAL COM ÉS», SENSE CAP TIPUS DE GARANTIA, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, LES GARANTIES QUE EL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NO TINGUI DEFECTES, SIGUI COMERCIALITZABLE, SIGUI ADEQUAT PER A UN ÚS CONCRET O NO INFRINGEIXI CAP LLEI. TOT EL RISC PEL QUE FA A LA QUALITAT, EXACTITUD I RENDIMENT DEL DOCUMENT O LA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT ÉS VOSTRE. EN CAS QUE EL DOCUMENT RESULTÉS DEFECTUÓS EN QUALSEVOL ASPECTE, VÓS (NO PAS L'ESCRIPTOR INICIAL, L'AUTOR O CAP ALTRE COL·LABORADOR) ASSUMIU TOT EL COST DE MANTENIMENT, REPARACIÓ O CORRECCIÓ. AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA CONSTITUEIX UNA PART ESSENCIAL D'AQUESTA LLICÈNCIA. NO S'AUTORITZA L'ÚS DE CAP DOCUMENT O VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT EXCEPTE SOTA AQUESTA RENÚNCIA DE GARANTIA; I </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN CAP CAS I SOTA CAP INTERPRETACIÓ LEGAL, JA SIGUI PER AGREUJAMENT (INCLOENT-HI LA NEGLIGÈNCIA), CONTRACTE O ALTRE CAS, L'AUTOR, L'ESCRIPTOR ORIGINAL, QUALSEVOL DELS COL·LABORADORS O DISTRIBUÏDORS DEL DOCUMENT O UNA VERSIÓ MODIFICADA DEL DOCUMENT NI CAP PROVEÏDOR D'AQUESTES PARTS NO SERAN RESPONSABLES DAVANT DE NINGÚ PER CAP DANY DIRECTE, INDIRECTE, ESPECIAL, ACCIDENTAL O CONSECUTIU DE QUALSEVOL TIPUS; AIXÒ INCLOU, SENSE LIMITAR-S'HI, ELS DANYS PER PÈRDUA DE CLIENTS, INTERRUPCIONS DE LA FEINA, FALLADA O MALFUNCIONAMENT DE L'ORDINADOR, O QUALSEVOL ALTRA PÈRDUA O DANY RELACIONAT AMB L'ÚS DEL DOCUMENT I LES VERSIONS MODIFICADES DEL DOCUMENT, FINS I TOT SI S'HA INFORMAT AQUESTA PART DE LA POSSIBILITAT D'AQUESTS DANYS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Equip de documentació del MATE</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>Projecte de Documentació del MATE</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@yandex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Manual del visualitzador de documents Evince v1.1</revnumber> 
	<date>2008-04-05</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">Projecte de Documentació del MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Manual del visualitzador de documents Evince v1.0</revnumber> 
	<date>2005-04-06</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">Projecte de Documentació del MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Aquest manual descriu la versió 0.2 del visualitzador de documents Evince</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Comentaris</title> 
      <para>Per informar d'un error o fer suggeriments quant al visualitzador de documents Evince o aquest manual, seguiu les directrius de la <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">Pàgina de comentaris del MATE</ulink></para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Visualitzador de documents Evince</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Introducció</title> 
    <para>El <application>visualitzador de documents Evince</application> us permet visualitzar documents en diferents, per exemple el Format de Document Portable (PDF) i PostScript. El <application>visualitzador de documents Evince</application> segueix els estàndards de Freedesktop.org i el MATE per proporcionar integració amb l'entorn d'escriptori.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>Primers passos</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Per iniciar el visualitzador de documents Evince</title>
    <para>El <application>visualitzador de documents Evince</application> s'inicia quan obriu un document PDF o PostScript.</para>
    <para>Alternativament, podeu iniciar el <application>visualitzador de documents Evince</application> des de la línia d'ordres, amb l'ordre: <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Quan inicieu el visualitzador de documents Evince</title>
    <para>Quan inicieu <application>visualitzador de documents Evince</application>, es mostrarà la finestra següent.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Finestra del visualitzador de documents Evince</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Mostra la finestra principal del visualitzador de documents Evince. Conté la barra de títol, la barra de menú, la barra d'eines i l'àrea de visualització. La barra de menú conté els menús Fitxer, Edita, Visualitza, Vés i Ajuda</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>La finestra del <application>visualitzador de documents Evince</application> conté els elements següents:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Barra de menú</term>
 	  <listitem>
	    <para>Els menús de la barra de menú contenen totes les ordres que necessiteu per treballar amb documents en el <application>visualitzador de documents Evince</application>.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Barra d'eines</term>
	  <listitem>
	    <para>La barra d'eines conté un subconjunt de les ordres que podeu accedir des de la barra de menú</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Àrea de visualització</term>
	  <listitem>
 	    <para>L'àrea de visualització mostra el document.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>En el <application>visualitzador de documents Evince</application>, podeu fer la mateixa acció de moltes maneres diferents. Per exemple, podeu obrir un document de les següents maneres: <informaltable frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/><thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>Component UI</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Acció</para></entry>
                        </row>
                      </thead><tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Finestra</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Arrossegueu un fitxer a la finestra del <application>visualitzador de documents Evince</application> des d'una altra aplicació com un gestor de fitxers.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Feu un doble clic en un fitxer en el gestor de fitxers</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Barra de menú</para></entry>
                          <entry><para>Trieu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Obre</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Tecles de drecera</para></entry>
                          <entry><para>Premeu <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody></tgroup></informaltable></para>
      <para>Aquest manual documenta la funcionalitat des de la barra de menú</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Ús</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>Per a obrir un document</title> 
      <para>Per a obrir un document, seguiu els passos següents:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Trieu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Obre</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>En el diàleg d'<guilabel>Obre un document</guilabel>, seleccioneu el fitxer que voleu obrir.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Feu clic a <guibutton>Obre</guibutton>. El <application>visualitzador de documents Evince</application> mostra el nom del document en la barra de títol de la finestra.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Per a obrir un altre document, trieu altre cop <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Obre</guimenuitem></menuchoice>. El <application>visualitzador de documents Evince</application> obre cada fitxer en una finestra nova.</para>
      <para>Si proveu d'obrir un document amb un format que no reconeix el <application>visualitzador de documents Evince</application>, l'aplicació mostrarà un missatge d'error.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Per navegar a través d'un document</title>
      <para>Per navegar per un document heu de fer el següent:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Per veure la pàgina següent, trieu <menuchoice><guimenu>Vés</guimenu><guimenuitem>Pàgina següent</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per veure la pàgina anterior, trieu <menuchoice><guimenu>Vés</guimenu><guimenuitem>Pàgina anterior</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per veure la primera pàgina del document, trieu <menuchoice><guimenu>Vés</guimenu><guimenuitem>Primera pàgina</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per veure l'última pàgina del document, trieu <menuchoice><guimenu>Vés</guimenu><guimenuitem>Última pàgina</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per veure una pàgina en concret, entreu el número de pàgina o la seva etiqueta en el requadre de text de la barra d'eines, després premeu <keycap>Retorn</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Per desplaçar-vos per una pàgina</title> 
      <para>Per mostrar el contingut d'una pàgina que no s'està mostrant en l'àrea de visualització, seguiu els mètodes següents:</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Feu servir les tecles de fletxa o la tecla d'espai del teclat.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Arrossegueu l'àrea de visualització fent clic amb el botó del mig en qualsevol lloc del document i després moveu el ratolí. Per exemple, per a desplaçar-vos cap avall de la pàgina, arrossegueu l'àrea de visualització cap amunt de la finestra.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Utilitzeu les barres de desplaçament de la finestra</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Per canviar la mida de la pàgina</title> 
      <para>Per redimensionar una pàgina en l'àrea de visualització del <application>visualitzador de documents Evince</application> podeu utilitzar els següents mètodes:</para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>Per incrementar la mida de la pàgina, trieu <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Amplia</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per decrementar la mida de la pàgina, trieu <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Redueix</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per redimensionar una pàgina perquè tingui la mateixa amplada que l'àrea de visualització del <application>visualitzador de documents Evince</application>, trieu <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Ajusta a l'amplada de la pàgina</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per a redimensionar la pàgina perquè es vegi en tota l'àrea de visualització del <application>visualitzador de documents Evince</application>, trieu <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Millor ajust</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per a que la finestra del <application>visualitzador de documents Evince</application> tingui la mateixa amplada i alçada que la pantalla, trieu <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Pantalla completa</guimenuitem></menuchoice>. Per a redimensionar la finestra del <application>visualitzador de documents Evince</application> a la mida original, feu clic al botó <guibutton>Surt de pantalla completa</guibutton>.</para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Per a visualitzar miniatures de les pàgines o l'estructura del document</title>
      <para>Per a veure adreces d'interès o pàgines, seguiu els passos següents:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Trieu <menuchoice><guimenu>Visualitza</guimenu><guimenuitem>Barra lateral</guimenuitem></menuchoice> o premeu <keycap>F9</keycap>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utilitzeu la llista desplegable en la capçalera de la subfinestra lateral per seleccionar si voleu visualitzar l'estructura del document o les miniatures de les pàgines en subfinestra lateral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utilitzeu les barres de desplaçament de la subfinestra lateral per visualitzar l'element desitjat o la miniatura de la pàgina en la subfinestra lateral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Feu clic en una entrada per navegar a aquella ubicació del document. Feu clic en una miniatura de pàgina per navegar a aquella pàgina del document.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Per visualitzar les propietats d'un document</title>
      <para>Per visualitzar les propietats d'un document, trieu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Propietats</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>El diàleg de <guilabel>Propietats</guilabel> mostra tota la informació disponible</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Per a imprimir un document</title>
      <para>Per a imprimir un document, trieu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Imprimeix</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>Si no podeu triar l'element de menú <guimenuitem>Imprimeix</guimenuitem>, l'autor del document ha inhabilitat l'opció d'impressió per a aquest document. Per a habilitar l'opció d'impressió, heu d'entrar la contrasenya mestre quan obriu el document. Vegeu <xref linkend="evince-password"/> per a més informació quant al fitxers protegits per contrasenya.</para>
      </note>
      <para>El diàleg <guilabel>Imprimeix</guilabel> conté les següents seccions amb pestanya:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Treball</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Impressora</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Paper</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Treball</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Rang d'impressió</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Seleccioneu una de les opcions següents per determinar quantes pàgines s'imprimiran:</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Totes</guilabel></para>
		  <para>Seleccioneu aquesta opció per a imprimir totes les pàgines del document.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Pàgines des de</guilabel></para>
		  <para>Seleccioneu aquesta opció per a imprimir el rang de pàgines seleccionades del document. Utilitzeu les caixes giratòries per especificar la primera i última pàgina del rang.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Impressora</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Impressora</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu la llista desplegable per seleccionar la impressora on imprimir el document.</para>
              <note>
              <para>L'opció <guilabel>Crea un document PDF</guilabel> no està implementada en aquesta versió del <application>visualitzador de documents Evince</application>.</para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Configuració</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu la llista desplegable per seleccionar la configuració de l'impressora.</para>
	      <para>Per configurar l'impressora, feu clic a <guibutton>Configura</guibutton>. Per exemple, podeu habilitar o inhabilitar la impressió a doble cara, o la impressió a amb retard planificat, si la impressora permet aquesta opció.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Ubicació</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitza aquesta llista desplegable per seleccionar les següents ubicacions d'impressió:</para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimeix el document a una impressora CUPS.</para>
	            <note>
	              <para>Si la impressora seleccionada és una impressora CUPS, <guilabel>CUPS</guilabel> és la única entrada en la llista desplegable.</para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimeix el document a una impressora.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Fitxer</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimeix el document a un fitxer PostScript.</para>
	            <para>Feu clic a <guibutton>Anomena i desa</guibutton> per mostrar el diàleg on podeu especificar el nom i la ubicació del fitxer PostScript.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Personalitza</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Utilitzeu l'ordre específica per imprimir el document.</para>
	            <para>Escriviu el nom de l'ordre en el quadre de text. Incloeu tots els arguments de la ordre.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Estat</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Aquesta funcionalitat no està implementada en aquesta versió del <application>visualitzador de documents Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Tipus</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Aquesta funcionalitat no està implementada en aquesta versió del <application>visualitzador de documents Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Comentari</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Aquesta funcionalitat no està implementada en aquesta versió del <application>visualitzador de documents Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Paper</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Mida del paper</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta llista desplegable per seleccionar la mida del paper al que voleu imprimir el document.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Amplada</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta caixa giratòria per especificar l'amplada del paper. Utilitzeu la llista desplegable del costat per canviar les unitats de mesura.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Alçada</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta caixa giratòria per especificar l'alçada del paper.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientació de l'alimentació</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta llista desplegable per seleccionar l'orientació del paper en l'impressora.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientació del paper</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta llista desplegable per seleccionar l'orientació de la pàgina.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Disposició</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta llista desplegable per seleccionar la disposició de la pàgina. En l'àrea de <guilabel>Previsualització</guilabel> es mostrarà una previsualització de cada disposició que seleccioneu.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Safata de paper</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilitzeu aquesta llista desplegable per seleccionar la safata de paper.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Per copiar un document</title> 
      <para>Per copiar un document, seguiu els passos següents:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Trieu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Desa una còpia</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Escriviu el nom de fitxer nou en el quadre de text <guilabel>Nom del fitxer</guilabel> en el diàleg de <guilabel>Desa una còpia</guilabel>.</para> 
          <para>Si és necessari, especifiqueu la ubicació del document copiat. Per defecte, les còpies es desen en el vostre directori d'inici.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Feu clic a <guibutton>Desa</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Per treballar amb documents protegits per contrasenya</title>
      <para>Un autor pot utilitzar els següents nivells de contrasenya per protegir un document:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Contrasenya d'usuari per permetre als altres només llegir el document.</para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Contrasenya mestre que permet als altres fer accions addicionals, com imprimir el document.</para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>Quan intenteu obrir un document protegit per contrasenya, el <application>visualitzador de documents Evince</application> mostra un diàleg de seguretat. Escriviu la contrasenya d'usuari o la mestre en el quadre de text <guilabel>Entreu la contrasenya del document</guilabel>, llavors feu clic a <guibutton>Obre el document</guibutton>.</para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Per tancar un document</title> 
      <para>Per tancar un document, trieu <menuchoice><guimenu>Fitxer</guimenu><guimenuitem>Tanca</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para>Si la finestra és l'última finestra oberta del <application>visualitzador de documents Evince</application>, es tanca l'aplicació.</para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Dreceres</title> 
    <para>Aquí sota hi ha la llista de totes les dreceres del <application>visualitzador de documents Evince</application>.</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Drecera</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Acció</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Obre un document existent</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Desa una còpia del document actual</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Imprimeix un document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Tanca la finestra</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Copia la selecció</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Selecciona-ho tot</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (barra inclinada)</para>
            </entry>
            <entry><para>Cerca una paraula o frase en el document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Cerca la següent</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (signe de suma)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Amplia</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (signe de resta)</para>
              <para><keycap>-</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Redueix</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Torna a carregar el document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>Retrocedir pàgina</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vés a la pàgina anterior</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Avançar pàgina</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vés a la pàgina següent</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Espai</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Majúscules</keycap><keycap>Retrocés</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Retorn</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Desplaça endavant</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Majúscules</keycap><keycap>Espai</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Retrocés</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Majúscules</keycap><keycap>Retorn</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Desplaça endarrere</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Majúscules</keycap><keycap>Retrocedir pàgina</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Vés unes quantes pàgines endarrere</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Majúscules</keycap><keycap>Avançar pàgina</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Vés unes quantes pàgines endavant</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Inici</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vés a la primera pàgina</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Final</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vés a l'última pàgina</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Vés a la pàgina per número o etiqueta</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ajuda</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Executa el document com a presentació</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Mostra o oculta la subfinestra lateral</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Commuta el mode a pantalla completa</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
