<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="it">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manuale di Visualizzatore documenti Evince</title>       
    <abstract role="description">
      <para>L'applicazione Visualizzatore documenti Evince consente di visualizzare vari formati di documenti come i PDF (Portable Document Format) e PostScript.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright><copyright><year>2008</year><holder>Milo Casagrande (milo@ubuntu.com)</holder></copyright><copyright><year>&lt;gruppo-traduzione@ubuntu-it.org&gt;, 2006</year><holder>Gruppo traduzione Italiano di Ubuntu</holder></copyright><copyright><year>2006</year><holder>Luca Ferretti (elle.uca@libero.it)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>Progetto documentazione di MATE</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Questo documento può essere copiato, distribuito e/o modificato solo in conformità con i termini della GNU Free Documentation License (GFDL) Versione 1.1 o delle versioni successive pubblicate dalla Free Software Foundation senza sezioni invariabili, frontespizi e testi di copertina. Una copia della GFDL è disponibile su questo <ulink type="help" url="ghelp:fdl">collegamento</ulink> o nel file COPYING-DOCS distribuito con questo manuale.</para>
         <para>Questo manuale fa parte di una raccolta di manuali MATE distribuita in conformità con la GFDL. Per poter distribuire questo manuale separatamente, è necessario inserirvi una copia della licenza, come descritto nella sezione 6 della licenza.</para>

	<para>Molti dei nomi usati dalle aziende per distinguere i propri prodotti e servizi sono rivendicati come marchi. Quando questi nomi compaiono nella documentazione di MATE, e i partecipanti al MATE Documentation Project sono consapevoli del loro utilizzo, essi vengono scritti in lettere maiuscole o con l'iniziale maiuscola.</para>

	<para>QUESTO DOCUMENTO E LE SUE VERSIONI MODIFICATE VENGONO FORNITI IN BASE AI TERMINI DELLA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE, CON L'INTESA CHE:<orderedlist>
		<listitem>
		  <para>IL DOCUMENTO VIENE FORNITO SENZA GARANZIE DI ALCUN TIPO, ESPLICITE O IMPLICITE, INCLUSE, MA SENZA LIMITAZIONE, LE GARANZIE ATTESTANTI CHE IL DOCUMENTO O LE SUE VERSIONI MODIFICATE SIANO PRIVI DI DIFETTI, COMMERCIALIZZABILI, IDONEI A UN DETERMINATO SCOPO O CHE NON VIOLINO DIRITTI DI TERZI. SI DECLINA QUALUNQUE RESPONSABILITÀ RIGUARDO AI RISCHI INERENTI LA QUALITÀ, L'ACCURATEZZA E LE PRESTAZIONI DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA. QUALORA UN DOCUMENTO O UNA SUA VERSIONE MODIFICATA DOVESSERO PRESENTARE QUALUNQUE TIPO DI DIFETTO, IL COSTO DI EVENTUALI INTERVENTI DI ASSISTENZA, RIPARAZIONE O CORREZIONE SARÀ A CARICO DELL'UTENTE (NON DEL REDATTORE INIZIALE, DELL'AUTORE O DI ALTRI COLLABORATORI). QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA COSTITUISCE PARTE ESSENZIALE DELLA LICENZA. L'USO DEL DOCUMENTO O DELLE SUE VERSIONI MODIFICATE È CONSENTITO SOLO ENTRO I TERMINI DI QUESTA LIMITAZIONE DELLA GARANZIA;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>IN NESSUNA CIRCOSTANZA E PER NESSUNA RAGIONE LEGALE, INCLUSI I PRINCIPI DI COLPA (INCLUSA LA NEGLIGENZA), ACCORDO CONTRATTUALE O ALTRO, SARÀ POSSIBILE CONSIDERARE L'AUTORE, IL REDATTORE INIZIALE, GLI ALTRI COLLABORATORI, QUALUNQUE DISTRIBUTORE DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA O QUALUNQUE FORNITORE DELLE PERSONE CITATE, RESPONSABILE NEI CONFRONTI DI QUALUNQUE PERSONA PER DANNI DIRETTI, INDIRETTI, SPECIALI, INCIDENTALI O CONSEGUENTI DI QUALUNQUE NATURA, INCLUSI, MA SENZA LIMITAZIONE, I DANNI PER PERDITA DI AVVIAMENTO, INTERRUZIONE DEL LAVORO, GUASTO O MALFUNZIONAMENTO DEL COMPUTER O QUALUNQUE ALTRO DANNO O PERDITA DERIVANTE O CORRELATA ALL'USO DEL DOCUMENTO O DI UNA SUA VERSIONE MODIFICATA, ANCHE QUALORA LE PERSONE CITATE FOSSERO STATE INFORMATE DELLA POSSIBILITÀ DI TALI DANNI.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>MATE Documentation Team</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>Progetto documentazione di MATE</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@yandex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Manuale di Visualizzatore documenti Evince V1.1</revnumber> 
	<date>05/04/2005</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">Progetto documentazione di MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Manuale di Visualizzatore documenti Evince V1.0</revnumber> 
	<date>06/04/2005</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">Progetto documentazione di MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Questo manuale descrive la versione 0.2 di Visualizzatore documenti Evince</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Commenti</title> 
      <para>Per segnalare un problema o inviare suggerimenti su Visualizzatore documenti Evince o su questo manuale, seguire le istruzioni presenti alla <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">pagina di commenti di MATE</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Visualizzatore documenti Evince</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Introduzione</title> 
    <para>L'applicazione <application>Visualizzatore documenti Evince</application> consente di visualizzare documenti di vari formati come i file PDF (Portable Document Format) e i file PostScript. <application>Visualizzatore documenti Evince</application> segue gli standard di Freedesktop.org e di MATE per fornire l'integrazione con l'ambiente desktop.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>Per iniziare</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Avviare Visualizzatore documenti Evince</title>
    <para><application>Visualizzatore documenti Evince</application> si avvia quando viene aperto un documento come un file PDF o PostScript.</para>
    <para>In alternativa, è possibile avviare <application>Visualizzatore documenti Evince</application> dalla riga di comando con il comando: <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Quando si avvia Visualizzatore documenti Evince</title>
    <para>Quando si avvia <application>Visualizzatore documenti Evince</application>, viene visualizzata la seguente finestra.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Finestra di Visualizzatore documenti Evince</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Mostra la finestra principale di Visualizzatore documenti Evince. Contiene la barra del titolo, la barra dei menù, la barra degli strumenti e l'area di visualizzazione. La barra dei menù contiene i menù File, Modifica, Visualizza, Vai e Aiuto.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>La finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application> contiene i seguenti elementi:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Barra dei menù</term>
 	  <listitem>
	    <para>I menù nella barra dei menù contengono tutti i comandi necessari per lavorare con i documenti in <application>Visualizzatore documenti Evince</application>.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Barra degli strumenti</term>
	  <listitem>
	    <para>La barra degli strumenti contiene un sottoinsieme dei comandi a cui è possibile accedere dalla barra dei menù.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Area di visualizzazione</term>
	  <listitem>
 	    <para>L'area di visualizzazione mostra il documento.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Con <application>Visualizzatore documenti Evince</application> è possibile compiere la stessa azione in modi diversi. Ad esempio, è possibile aprire un documento nei seguenti modi: <informaltable frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/><thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>Componente interfaccia</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Azione</para></entry>
                        </row>
                      </thead><tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Finestra</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Trascinare un file all'interno della finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application> da un'altra applicazione come il file manager.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Doppio-clic sul file all'interno del file manager.</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Barra dei menù</para></entry>
                          <entry><para>Scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Apri</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Tasti scorciatoia</para></entry>
                          <entry><para>Premere <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody></tgroup></informaltable></para>
      <para>Questo manuale espone le funzionalità della barra dei menù.</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Utilizzo</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>Aprire un documento</title> 
      <para>Per aprire un file, procedere come segue:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Apri</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Nella finestra di dialogo <guilabel>Apertura documento</guilabel> selezionare il file da aprire.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Fare clic su <guibutton>Apri</guibutton>. Il nome del documento viene mostrato nella barra del titolo della finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Per aprire un altro documento, scegliere nuovamente <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Apri</guimenuitem></menuchoice>. Ciascun file viene aperto all'interno di una nuova finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>.</para>
      <para>Se si cerca di aprire un documento con un formato non riconosciuto da <application>Visualizzatore documenti Evince</application>, viene visualizzato un messaggio di errore.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Spostarsi all'interno di un documento</title>
      <para>È possibile spostarsi all'interno di un file nei seguenti modi:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Per visualizzare la pagina successiva, scegliere <menuchoice><guimenu>Vai</guimenu><guimenuitem>Pagina successiva</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per visualizzare la pagina precedente, scegliere <menuchoice><guimenu>Vai</guimenu><guimenuitem>Pagina precedente</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per visualizzare la pagina iniziale del documento, scegliere <menuchoice><guimenu>Vai</guimenu><guimenuitem>Prima pagina</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per visualizzare l'ultima pagina del documento, scegliere <menuchoice><guimenu>Vai</guimenu><guimenuitem>Ultima pagina</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Per visualizzare una particolare pagina, inserire il numero o l'etichetta della pagina nella casella di testo presente nella barra degli strumenti, quindi premere <keycap>Invio</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Scorrere una pagina</title> 
      <para>Per mostrare il contenuto di una pagina non ancora mostrato nell'area di visualizzazione, utilizzare i seguenti metodi:</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Usare i tasti freccia o la barra spaziatrice sulla tastiera.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Trascinare l'area di visualizzazione facendo clic col pulsante centrale del mouse in una zona del documento e quindi muovere il mouse. Per esempio, per scorrere la pagina verso il basso, trascinare l'area di visualizzazione verso l'alto.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Usare le barre di scorrimento sulla finestra.</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Cambiare la dimensione della pagina</title> 
      <para>È possibile usare i seguenti metodi per ridimensionare una pagina nell'area di visualizzazione di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>:</para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>Per incrementare la dimensione della pagina, scegliere <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Aumenta ingrandimento</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per diminuire la dimensione della pagina, scegliere <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Riduci ingrandimento</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per ridimensionare una pagina affinché abbia la stessa larghezza dell'area di visualizzazione di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>, scegliere <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Adatta alla larghezza</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per ridimensionare una pagina affinché sia interamente contenuta nell'area di visualizzazione di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>, scegliere <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Adatta alla pagina</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Per ridimensionare la finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application> affinché abbia le stesse dimensioni dello schermo, scegliere <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Schermo intero</guimenuitem></menuchoice>. Per riportare la finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application> alle dimensioni originali, fare clic sul pulsante <guibutton>Finestra normale</guibutton>.</para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Visualizzare le pagine o la struttura del documento</title>
      <para>Per visualizzare i segnalibri o le pagine, procedere come segue:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Scegliere <menuchoice><guimenu>Visualizza</guimenu><guimenuitem>Riquadro laterale</guimenuitem></menuchoice> o premere <keycap>F9</keycap>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utilizzare l'elenco a discesa presente nell'intestazione del riquadro laterale per selezionare se mostrare in esso la struttura del documento o le pagine.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utilizzare le barre di scorrimento del riquadro laterale per visualizzare l'oggetto desiderato nel riquadro laterale.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Fare clic su una voce per spostarsi a quella posizione all'interno del documento. Fare clic su una pagina per spostarsi a quella pagina all'interno del documento.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Visualizzare le proprietà di un documento</title>
      <para>Per visualizzare le proprietà di un documento, scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Proprietà</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>La finestra di dialogo <guilabel>Proprietà</guilabel> mostra tutte le informazioni disponibili.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Stampare un documento</title>
      <para>Per stampare un documento, scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Stampa</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>Se non è possibile scegliere la voce di menù <guimenuitem>Stampa</guimenuitem>, l'autore del documento ha disabilitato il supporto per la stampa del documento. Per abilitare la stampa è necessario inserire la password principale all'apertura del documento. Per maggiori informazioni riguardo i file protetti da password, consultare <xref linkend="evince-password"/>.</para>
      </note>
      <para>La finestra di dialogo <guilabel>Stampa</guilabel> contiene le seguenti schede:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Lavoro</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Stampante</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Carta</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Lavoro</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Intervallo di stampa</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Selezionare una delle seguenti opzioni per determinare quante pagine stampare:</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Tutte</guilabel></para>
		  <para>Selezionare questa opzione per stampare tutte le pagine del documento.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Pagine da</guilabel></para>
		  <para>Selezionare questa opzione per stampare l'intervallo di pagine selezionato. Usare i controlli di selezione per specificare la prima e l'ultima pagina dell'intervallo.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Stampante</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Stampante</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Usare questo elenco a discesa per selezionare la stampante con cui stampare il documento.</para>
              <note>
              <para>L'opzione <guilabel>Create a PDF document</guilabel> non è supportata in questa versione di <application>Visualizzatore documento Evince</application>.</para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Impostazioni</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Usare questo elenco a discesa per selezionare le impostazioni della stampante.</para>
	      <para>Per configurare la stampante fare clic su <guibutton>Configura</guibutton>. Ad esempio, è possibile abilitare o disabilitare la stampa a doppia facciata o pianificare un ritardo di stampa, se questa funzionalità è supportata dalla stampante.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Posizione</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo elenco a discesa per selezionare una delle seguenti destinazioni di stampa:</para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Stampa il documento su una stampante CUPS.</para>
	            <note>
	              <para>Se la stampante selezionata è una stampante CUPS, <guilabel>CUPS</guilabel> è la sola voce presente nell'elenco a discesa.</para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Stampa il documento su una stampante.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>File</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Stampa il documento su un file PostScript.</para>
	            <para>Fare clic su <guibutton>Salva come</guibutton> per mostrare una finestra di dialogo in cui specificare il nome e la posizione del file PostScript.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Personalizzato</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Utilizzare il comando specificato per la stampa del documento.</para>
	            <para>Digitare il nome del comando nella casella di testo, inclusi tutti gli argomenti a riga di comando.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Stato</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Questa funzionalità non è supportata in questa versione di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Tipo</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Questa funzionalità non è supportata in questa versione di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Commento</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Questa funzionalità non è supportata in questa versione di <application>Visualizzatore documenti Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Carta</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Dimensione carta</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo elenco a discesa per selezionare la dimensione della carta su cui stampare il documento.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Larghezza</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo controllo di selezione per specificare la larghezza della carta. Usare l'elenco a discesa adiacente per cambiare l'unità di misura.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Altezza</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo controllo di selezione per specificare l'altezza della carta.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientamento alimentazione</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo elenco a discesa per selezionare l'orientamento della carta nella stampante.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientamento pagina</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Usare questo elenco a discesa per selezionare l'orientamento della pagina.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Disposizione</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo elenco a discesa per selezionare la disposizione della pagina. Un'anteprima di ogni disposizione selezionata è mostrata nell'area <guilabel>Anteprima</guilabel>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Vassoio carta</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Utilizzare questo elenco a discesa per selezionare il vassoio della carta.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Copiare un documento</title> 
      <para>Per copiare un file, procedere come segue:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Salva una copia</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Digitare il nuovo nome di file nella casella di testo <guilabel>Nome</guilabel> nella finestra di dialogo <guilabel>Salva una copia</guilabel>.</para> 
          <para>Se necessario, specificare la posizione per il documento copiato. In modo predefinito, le copie sono salvate nella cartella home.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Fare clic su <guibutton>Salva</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Lavorare con documenti protetti da password</title>
      <para>Un autore può utilizzare i seguenti livelli di password per proteggere un documento:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Password utente che consente agli altri soltanto la lettura del documento.</para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Password principale che consente agli altri di eseguire ulteriori azioni, come la stampa del documento.</para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>Quando si prova ad aprire un documento protetto da password, <application>Visualizzatore documenti Evince</application> mostra una finestra di dialogo di sicurezza. Digitare la password utente o quella principale nella casella di testo <guilabel>Inserire password documento</guilabel>, quindi fare clic su <guibutton>Apri documento</guibutton>.</para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Chiudere un documento</title> 
      <para>Per chiudere un documento, scegliere <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Chiudi</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para>Se la finestra di <application>Visualizzatore documenti Evince</application> è l'unica aperta, l'applicazione esce.</para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Tasti scorciatoia</title> 
    <para>Di seguito viene presentato un elenco di tutte le scorciatoie presenti in <application>Visualizzatore documenti Evince</application>:</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Scorciatoia</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Azione</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Apre un documento esistente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Salva una copia del documento corrente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Stampa il documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Chiude la finestra</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Copia la selezione</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Seleziona tutto</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (slash)</para>
            </entry>
            <entry><para>Trova una parola o una frase all'interno del documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Trova successivo</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (segno più)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Aumenta ingrandimento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (segno meno)</para>
              <para><keycap>-</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Riduce ingrandimento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ricarica il documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>PagSu</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va alla pagina precedente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>PagGiù</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va alla pagina successiva</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Spazio</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>Backspace</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Invio</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Scorre in avanti</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>Spazio</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Backspace</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>Invio</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Scorre indietro</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>PagSu</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Va un po' di pagine indietro</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Maiusc</keycap><keycap>PagGiù</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Va un po' di pagine in avanti</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Home</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va alla prima pagina</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Fine</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va all'ultima pagina</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Va alla pagina in base al numero o all'etichetta</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Aiuto</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Avvia la presentazione</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Mostra o nasconde il riquadro laterale</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Commuta la modalità schermo intero</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
