<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="de">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Evince-Dokumentenbetrachter-Handbuch</title>       
    <abstract role="description">
      <para>Der Evince-Dokumentenbetrachter erlaubt Ihnen die Anzeige von Dokumenten in verschiedenen Formaten wie dem Portable Document Format (PDF) oder PostScript.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright><copyright><year>2008, 2009</year><holder>Mario Blättermann (mariobl@mate.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>MATE-Dokumentationsprojekt</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Das vorliegende Dokument kann gemäß den Bedingungen der GNU Free Documentation License (GFDL), Version 1.1 oder jeder späteren, von der Free Software Foundation veröffentlichten Version ohne unveränderbare Abschnitte sowie ohne Texte auf dem vorderen und hinteren Buchdeckel kopiert, verteilt und/oder modifiziert werden. Eine Kopie der GFDL finden Sie unter diesem <ulink type="help" url="ghelp:fdl">Link</ulink> oder in der mit diesem Handbuch gelieferten Datei COPYING-DOCS.</para>
         <para>Dieses Handbuch ist Teil einer Sammlung von MATE-Handbüchern, die unter der GFDL veröffentlicht werden. Wenn Sie dieses Handbuch getrennt von der Sammlung weiterverbreiten möchten, können Sie das tun, indem Sie eine Kopie der Lizenz zum Handbuch hinzufügen, wie es in Abschnitt 6 der Lizenz beschrieben ist.</para>

	<para>Viele der Namen, die von Unternehmen verwendet werden, um ihre Produkte und Dienstleistungen von anderen zu unterscheiden, sind eingetragene Warenzeichen. An den Stellen, an denen diese Namen in einer MATE-Dokumentation erscheinen, werden die Namen in Großbuchstaben oder mit einem großen Anfangsbuchstaben geschrieben, wenn das MATE-Dokumentationsprojekt auf diese Warenzeichen hingewiesen wird.</para>

	<para>DAS DOKUMENT UND VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS WERDEN UNTER DEN BEDINGUNGEN DER GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE ZUR VERFÜGUNG GESTELLT MIT DEM WEITERGEHENDEN VERSTÄNDNIS, DASS: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIESES DOKUMENT WIRD »WIE VORLIEGEND« GELIEFERT, OHNE GARANTIEN IRGENDEINER ART, SOWOHL AUSDRÜCKLICH GENANNTE ALS AUCH ANGEDEUTETE. DIES BEZIEHT SICH AUCH OHNE EINSCHRÄNKUNG AUF GARANTIEN, DASS DIESES DOKUMENT ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DIESES DOKUMENTS FREI VON HANDELSDEFEKTEN, FÜR EINEN BESTIMMTEN ZWECK GEEIGNET IST ODER DASS ES KEINE RECHTE DRITTER VERLETZT. DAS VOLLE RISIKO WAS QUALITÄT, GENAUIGKEIT UND LEISTUNG DES DOKUMENTS ODER VERÄNDERTE FASSUNGEN DES DOKUMENTS LIEGT BEI IHNEN. SOLLTE EIN DOKUMENT ODER EINE VERÄNDERTE FASSUNG DAVON FEHLER IRGENDEINER ART BEINHALTEN, TRAGEN SIE (NICHT DER URSPRUNGSAUTOR, DER AUTOR ODER EIN MITWIRKENDER) DIE KOSTEN FÜR NOTWENDIGE DIENSTLEISTUNGEN, REPARATUREN ODER FEHLERKORREKTUREN. DIESER HAFTUNGSAUSSCHLUSS IST EIN ESSENZIELLER TEIL DIESER LIZENZ. DIE VERWENDUNG EINES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN VERSION DES DOKUMENTS IST NICHT GESTATTET AUßER UNTER BEACHTUNG DIESES HAFTUNGSAUSSCHLUSSES UND</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>UNTER KEINEN UMSTÄNDEN UND AUF BASIS KEINER RECHTSGRUNDLAGE, EGAL OB DURCH UNERLAUBTEN HANDLUNGEN (EINSCHLIEßLICH FAHRLÄSSIGKEIT), VERTRAG ODER ANDERWEITIG KANN DER AUTOR, URSPRUNGSAUTOR, EIN MITWIRKENDER ODER EIN VERTRIEBSPARTNER DIESES DOKUMENTS ODER EINER VERÄNDERTEN FASSUNG DES DOKUMENTS ODER EIN ZULIEFERER EINER DIESER PARTEIEN, HAFTBAR GEMACHT WERDEN FÜR DIREKTE, INDIREKTE, SPEZIELLE, VERSEHENTLICHE ODER FOLGESCHÄDEN JEGLICHER ART, EINSCHLIEßLICH UND OHNE EINSCHRÄNKUNGEN SCHÄDEN DURCH VERLUST VON KULANZ, ARBEITSAUSFALL, COMPUTERVERSAGEN ODER COMPUTERFEHLFUNKTIONEN ODER ALLE ANDEREN SCHÄDEN ODER VERLUSTE, DIE SICH AUS ODER IN VERBINDUNG MIT DER VERWENDUNG DES DOKUMENTS UND VERÄNDERTER FASSUNGEN DES DOKUMENTS ERGEBEN, AUCH WENN DIE OBEN GENANNTEN PARTEIEN ÜBER DIE MÖGLICHKEIT SOLCHER SCHÄDEN INFORMIERT WAREN.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>MATE Dokumentationsteam</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>MATE-Dokumentationsprojekt</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@andex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Evince-Dokumentenbetrachter-Handbuch V1.1</revnumber> 
	<date>05.04.2008</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">MATE-Dokumentationsprojekt</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Evince-Dokumentenbetrachter-Handbuch V1.0</revnumber> 
	<date>06. April 2005</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">MATE-Dokumentationsprojekt</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Dieses Handbuch beschreibt Version 0.2 des Evince-Dokumentenbetrachters</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Rückmeldungen</title> 
      <para>Um Fehler zu melden oder einen Vorschlag zur Anwendung <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> oder zu diesem Handbuch zu machen, folgen Sie den Anweisungen auf der <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">MATE-Seite für Rückmeldungen</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Evince-Dokumentenbetrachter</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Einführung</title> 
    <para>Die Anwendung <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> erlaubt Ihnen die Anzeige von Dokumenten verschiedener Formate wie »Portable Document Format«-(PDF)-Dateien und PostScript-Dateien. <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> folgt den Standards von Freedesktop.org und MATE zur Bereitstellung einer integrierten Arbeitsumgebung.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>Erste Schritte</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Evince-Dokumentenbetrachter starten</title>
    <para><application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> startet, wenn Sie eine PDF- oder PostScript-Datei öffnen.</para>
    <para>Alternativ können Sie <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> auf der Befehlszeile starten, mit dem Befehl: <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Wenn Sie Evince-Dokumentenbetrachter starten</title>
    <para>Wenn Sie <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> starten, wird folgendes Fenster angezeigt.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Evince-Dokumentenbetrachter-Fenster</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Zeigt das Hauptfenster von Evince-Dokumentenbetrachter. Enthält Titelleiste, Menüleiste, Werkzeugleiste und Anzeigebereich. Die Menüleiste beinhaltet Die Menüs Datei, Bearbeiten, Ansicht, Gehe zu und Hilfe.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>Das <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Fenster enthält die folgenden Elemente:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Menüleiste</term>
 	  <listitem>
	    <para>Die Menüs in der Menüleiste enthalten alle Befehle, die Sie für die Arbeit mit Dokumenten im <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> benötigen.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Werkzeugleiste</term>
	  <listitem>
	    <para>Die Werkzeugleiste enthält eine Auswahl der Befehle, die Sie über die Menüleiste erreichen.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Anzeigebereich</term>
	  <listitem>
 	    <para>Der Anzeigebereich zeigt das Dokument an.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Im <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> lässt sich eine Aktion auf verschiedene Arten durchführen. Beispielsweise können Sie ein Dokument auf folgende Arten öffnen: <informaltable frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/><thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>Komponente der Benutzeroberfläche</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Aktion</para></entry>
                        </row>
                      </thead><tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Fenster</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Ziehen Sie eine Datei aus einer anderen Anwendung in das <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Fenster, z. B. aus einem Dateimanager.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Doppelklick auf den Dateinamen im Dateimanager</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Menüleiste</para></entry>
                          <entry><para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Öffnen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Tastenkombinationen</para></entry>
                          <entry><para>Drücken Sie <keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody></tgroup></informaltable></para>
      <para>In diesem Handbuch wird die Arbeitsweise über die Menüleiste beschrieben.</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Benutzung</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>Ein Dokument öffnen</title> 
      <para>Um ein Dokument zu öffnen, führen Sie die folgenden Schritte aus:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Öffnen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Im <guilabel>Dokument öffnen</guilabel>-Dialog wählen Sie die Datei aus, die Sie öffnen möchten.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf <guibutton>Öffnen</guibutton>. <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> zeigt den Namen des Dokuments in der Titelleiste des Fensters an.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Um ein weiteres Dokument zu öffnen, wählen Sie wieder <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Öffnen</guimenuitem></menuchoice>. <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> öffnet jede Datei in einem neuen Fenster.</para>
      <para>Sollten Sie versuchen, ein von <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> nicht unterstütztes Dokumentenformat zu öffnen, wird eine Fehlermeldung angezeigt.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Navigieren durch ein Dokument</title>
      <para>Sie können wie folgt durch ein Dokument navigieren:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Um die nächste Seite zu betrachten, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Gehe zu</guimenu><guimenuitem>Nächste Seite</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Um die vorige Seite zu betrachten, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Gehe zu</guimenu><guimenuitem>Vorherige Seite</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Um die erste Seite des Dokuments zu betrachten, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Gehe zu</guimenu><guimenuitem>Erste Seite</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Um die letzte Seite eines Dokuments zu betrachten, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Gehe zu</guimenu><guimenuitem>Letzte Seite</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Um eine bestimmte Seite zu betrachten, tippen Sie die Seitennummer in die Textbox in der Werkzeugleiste, und drücken <keycap>Enter</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Eine Seite im Anzeigebereich verschieben</title> 
      <para>Um Teile der Seite anzuzeigen, die sich gegenwärtig nicht im Anzeigebereich befinden, gehen Sie wie folgt vor:</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Verwenden Sie die Pfeiltasten oder die Leertaste auf der Tastatur.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Klicken Sie mit der mittleren Maustaste auf eine beliebige Stelle des Anzeigebereichs, halten die Maustaste gedrückt und bewegen dann die Maus. Um beispielsweise auf einer Seite nach unten zu rollen, verschieben Sie den Anzeigebereich nach oben.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Verwenden Sie die Rollbalken des Fensters.</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Ansichtsgröße ändern</title> 
      <para>Sie können die Ansichtsgröße einer Seite im <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> auf folgende Arten ändern:</para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>Um die Ansicht zu vergrößern, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu><guimenuitem>Heranzoomen</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Um die Ansicht zu verkleinern, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu><guimenuitem>Wegzoomen</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Um die Größe der Seite an die Breite des <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Anzeigebereichs anzupassen, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu><guimenuitem>Seitenbreite einpassen</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Um die Größe der Seite an die Größe des <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Anzeigebereichs anzupassen, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu><guimenuitem>Einpassen</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Um die Größe des <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Fensters derart anzupassen, dass es den Bildschirm ausfüllt, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu><guimenuitem>Vollbild</guimenuitem></menuchoice>. Um das <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Fenster wieder in die Originalansicht zurückkehren zu lassen, klicken Sie auf <guibutton>Vollbild verlassen</guibutton></para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Vorschaubilder und Inhalt</title>
      <para>Um Vorschaubilder oder den Dokumenteninhalt anzuzeigen, führen Sie die folgenden Schritte aus:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Ansicht</guimenu><guimenuitem>Seitenleiste</guimenuitem></menuchoice> oder drücken Sie <keycap>F9</keycap>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Verwenden Sie das Aufklappmenü in der Titelzeile der Seitenleiste, um auszuwählen, ob in der Seitenleiste Vorschaubilder oder der Dokumenteninhalt angezeigt werden sollen.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Verwenden Sie die Rollbalken in der Seitenleiste, um zum gewünschten Eintrag in der Seitenleiste zu gelangen.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf einen Eintrag oder ein Vorschaubild, um zu der gewünschten Stelle im Dokument zu gelangen.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Eigenschaften eines Dokuments anzeigen</title>
      <para>Um die Eigenschaften eines Dokuments anzuzeigen, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Eigenschaften</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>Der <guilabel>Eigenschaften</guilabel>-Dialog zeigt alle verfügbaren Informationen an.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Ein Dokument drucken</title>
      <para>Um ein Dokument zu drucken, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Drucken</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>Wenn Sie den Menüeintrag <guimenuitem>Drucken</guimenuitem> nicht auswählen können, hat der Autor des Dokuments die Druckoption für dieses Dokument abgeschaltet. Um das Drucken zu ermöglichen, müssen Sie das Master-Passwort beim Öffnen des Dokuments angeben.  Lesen Sie hierzu <xref linkend="evince-password"/> für weitere Informationen über passwortgeschützte Dokumente.</para>
      </note>
      <para>Der <guilabel>Drucken</guilabel>-Dialog verfügt über die folgenden über Reiter erreichbaren Bereiche: </para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Auftrag</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Drucker</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Papier</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Auftrag</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Druckbereich</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Wählen Sie eine der folgenden Optionen, um die Anzahl der zu druckenden Seiten zu bestimmen:</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Alle</guilabel></para>
		  <para>Wählen Sie diese Option, um alle Seiten des Dokuments zu drucken.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Druckbereich</guilabel></para>
		  <para>Wählen Sie diese Option, um die ausgewählten Seiten des Dokuments zu drucken. Verwenden Sie die Eingabefelder, um die erste und die letzte Seite des zu druckenden Bereichs anzugeben.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Drucker</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Drucker</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie das Aufklappmenü, um den Drucker auszuwählen, auf welchem Sie das Dokument ausgeben wollen.</para>
              <note>
              <para>Die Option <guilabel>Ein PDF-Dokument erzeugen</guilabel> steht in dieser Version von <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> nicht zur Verfügung.</para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Einstellungen</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie das Aufklappmenü, um die Druckeinstellungen zu ändern.</para>
	      <para>Um den Drucker zu konfigurieren, klicken Sie auf <guibutton>Konfigurieren</guibutton>.Beispielsweise können Sie den beidseitigen Druck ein- und ausschalten, oder den Druck zu einem späteren Zeitpunkt definieren, sofern Ihr Drucker dies unterstützt.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Drucker</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Aufklappmenü, um eines der folgenden Druckziele auszuwählen:</para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Gibt das Dokument auf einem CUPS-Drucker aus.</para>
	            <note>
	              <para>Wenn der ausgewählte Drucker ein CUPS-Drucker ist, dann ist <guilabel>CUPS</guilabel> der einzige Eintrag in diesem Auflklappmenü.</para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Druckt das Dokument auf einem Drucker.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Datei</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Druckt das Dokument in eine PostScript-Datei.</para>
	            <para>Klicken Sie auf <guibutton>Speichern unter</guibutton>, um einen Dialog zur Auswahl des Namens und des Speicherorts der PostScript-Datei anzuzeigen.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Benutzerdefiniert</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Verwendet einen spezifischen Befehl zum Drucken des Dokuments.</para>
	            <para>Geben Sie den Namen des Befehls in das Textfeld ein, einschließlich aller Befehlszeilenargumente.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Status</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Diese Funktionalität wird in dieser Version von <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> nicht unterstützt.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Typ</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Diese Funktionalität wird in dieser Version von <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> nicht unterstützt.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Kommentar</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Diese Funktionalität wird in dieser Version von <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> nicht unterstützt.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Papier</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Papiergröße</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Aufklappmenü, um die Papiergröße auszuwählen, die Sie für das Dokument verwenden möchten.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Breite</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Einstellfeld, um die Breite des Papiers anzugeben. Im nebenstehenden Aufklappmenü können sie die verwendete Maßeinheit ändern.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Höhe</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Einstellfeld, um die Höhe des Papiers anzugeben.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Einzugsorientierung</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Aufklappmenü, um die Orientierung des Papiereinzugs im Drucker auszuwählen.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Seitenorientierung</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Aufklappmenü, um die Seitenorientierung anzugeben.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Layout</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Aufklappmenü, um das Seitenlayout auszuwählen. Eine Voransicht jedes ausgewählten Layouts wird im Bereich <guilabel>Vorschau</guilabel> angezeigt.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Papierfach</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Verwenden Sie dieses Aufklappmenü, um das Papierfach auszuwählen.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Ein Dokument kopieren</title> 
      <para>Um eine Datei zu kopieren, führen Sie die folgenden Schritte aus:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Eine Kopie speichern</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Geben Sie den neuen Dateinamen in das Textfeld <guilabel>Dateiname</guilabel> ein.</para> 
          <para>Falls nötig, bestimmen Sie den Speicherort der Kopie. Als Standard werden Kopien in Ihrem persönlichen Ordner gespeichert.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klicken Sie auf <guibutton>Speichern</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Arbeiten mit passwortgeschützten Dokumenten</title>
      <para>Ein Autor kann die folgenden Passwort-Stufen bestimmen, um ein Dokument zu schützen:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Benutzerpasswort, das es anderen erlaubt, das Dokument nur zu lesen.</para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Master-Passwort, das es anderen erlaubt, bestimmte zusätzliche Aktionen auszuführen, beispielsweise das Dokument zu drucken.</para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>Wenn Sie versuchen, ein passwortgeschütztes Dokument zu öffnen, zeigt <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> einen Sicherheitsdialog an. Schreiben Sie entweder das Benutzerpasswort oder das Masterpasswort in die <guilabel>Enter document password</guilabel>-Textbox, und klicken dann auf <guibutton>Dokument öffnen</guibutton>.</para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Ein Dokument schließen</title> 
      <para>Um ein Dokument zu schließen, wählen Sie <menuchoice><guimenu>Datei</guimenu><guimenuitem>Schließen</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para>Wenn das Fenster das letzte geöffnete <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application>-Fenster ist, wird die Anwendung beendet.</para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Tastenkombinationen</title> 
    <para>Nachstehend finden Sie eine Liste aller im <application>Evince-Dokumentenbetrachter</application> verwendeten Tastenkombinationen:</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Tastenkombination</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Aktion</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ein existierendes Dokument öffnen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Eine Kopie des aktuellen Dokuments speichern</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Dokument drucken</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Fenster schließen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Auswahl kopieren</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Alles auswählen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (Schrägstrich)</para>
            </entry>
            <entry><para>Wort oder Ausdruck im Dokument suchen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Nächstes suchen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (Pluszeichen)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Heranzoomen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (Minuszeichen)</para>
              <para><keycap>-</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Wegzoomen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Dokument neu laden</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>Bild auf</keycap></para></entry>
            <entry><para>Zur vorherigen Seite gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Bild ab</keycap></para></entry>
            <entry><para>Zur nächsten Seite gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Leertaste</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Umschalttaste</keycap><keycap>Löschtaste</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Eingabetaste</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Mausrad vorwärts</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Umschalttaste</keycap><keycap>Leertaste</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Löschtaste</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Umschalttaste</keycap><keycap>Eingabetaste</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Mausrad rückwärts</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Umschalttaste</keycap><keycap>Bild auf</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Mehrere Seiten nach oben gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Umschalttaste</keycap><keycap>Bild ab</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Mehrere Seiten nach unten gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Pos1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Zur ersten Seite gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Ende</keycap></para></entry>
            <entry><para>Zur letzten Seite gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Strg</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Zu bestimmter Seite anhand Nummer oder Bezeichnung gehen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Hilfe</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Dokument als Präsentation anzeigen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Seitenleiste anzeigen oder verbergen</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vollbildmodus ein-oder ausschalten</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
