<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="fr">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Visionneur de documents Evince</title>       
    <abstract role="description">
      <para>Le visionneur de documents Evince vous permet d'afficher des documents dans divers formats comme les formats PDF et PostScript.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright><copyright><year>2006, 2007.</year><holder>Jonathan Ernst (jonathan@ernstfamily.ch)</holder></copyright><copyright><year>2006-2008.</year><holder>Claude Paroz (claude@2xlibre.net)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>Projet de documentation MATE</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permission vous est donnée de copier, distribuer et/ou modifier ce document selon les termes de la Licence GNU Free Documentation License, Version 1.1 ou ultérieure publiée par la Free Software Foundation sans section inaltérable, sans texte de première page de couverture ni texte de dernière page de couverture. Vous trouverez un exemplaire de cette licence en suivant ce <ulink type="help" url="ghelp:fdl">lien</ulink> ou dans le fichier COPYING-DOCS fourni avec le présent manuel.</para>
         <para>Ce manuel fait partie de la collection de manuels MATE distribués selon les termes de la licence de documentation libre GNU. Si vous souhaitez distribuer ce manuel indépendamment de la collection, vous devez joindre un exemplaire de la licence au document, comme indiqué dans la section 6 de celle-ci.</para>

	<para>La plupart des noms utilisés par les entreprises pour distinguer leurs produits et services sont des marques déposées. Lorsque ces noms apparaissent dans la documentation MATE et que les membres du projet de Documentation MATE sont informés de l'existence de ces marques déposées, soit ces noms entiers, soit leur première lettre est en majuscule.</para>

	<para>LE PRÉSENT DOCUMENT ET SES VERSIONS MODIFIÉES SONT FOURNIS SELON LES TERMES DE LA LICENCE DE DOCUMENTATION LIBRE GNU SACHANT QUE : <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>LE PRÉSENT DOCUMENT EST FOURNI « TEL QUEL », SANS AUCUNE GARANTIE, EXPRESSE OU IMPLICITE, Y COMPRIS, ET SANS LIMITATION, LES GARANTIES DE BONNE QUALITÉ MARCHANDE OU D'APTITUDE À UN EMPLOI PARTICULIER OU AUTORISÉ DU DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE. L'UTILISATEUR ASSUME TOUT RISQUE RELATIF À LA QUALITÉ, À LA PERTINENCE ET À LA PERFORMANCE DU DOCUMENT OU DE SA VERSION DE MISE À JOUR. SI LE DOCUMENT OU SA VERSION MODIFIÉE S'AVÉRAIT DÉFECTUEUSE, L'UTILISATEUR (ET NON LE RÉDACTEUR INITIAL, L'AUTEUR, NI TOUT AUTRE PARTICIPANT) ENDOSSERA LES COÛTS DE TOUTE INTERVENTION, RÉPARATION OU CORRECTION NÉCESSAIRE. CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ CONSTITUE UNE PARTIE ESSENTIELLE DE CETTE LICENCE. AUCUNE UTILISATION DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE N'EST AUTORISÉE AUX TERMES DU PRÉSENT ACCORD, EXCEPTÉ SOUS CETTE DÉNÉGATION DE RESPONSABILITÉ ;</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN AUCUNE CIRCONSTANCE ET SOUS AUCUNE INTERPRÉTATION DE LA LOI, QU'IL S'AGISSE D'UN DÉLIT CIVIL (Y COMPRIS LA NÉGLIGENCE), CONTRACTUEL OU AUTRE, L'AUTEUR, LE RÉDACTEUR INITIAL, TOUT PARTICIPANT OU TOUT DISTRIBUTEUR DE CE DOCUMENT OU DE SA VERSION MODIFIÉE, OU TOUT FOURNISSEUR DE L'UNE DE CES PARTIES NE POURRA ÊTRE TENU RESPONSABLE À L'ÉGARD DE QUICONQUE POUR TOUT DOMMAGE DIRECT, INDIRECT, PARTICULIER, OU ACCIDENTEL DE TOUT TYPE Y COMPRIS, SANS LIMITATION, LES DOMMAGES LIÉS À LA PERTE DE CLIENTÈLE, À UN ARRÊT DE TRAVAIL, À UNE DÉFAILLANCE OU UN MAUVAIS FONCTIONNEMENT INFORMATIQUE, OU À TOUT AUTRE DOMMAGE OU PERTE LIÉE À L'UTILISATION DU DOCUMENT ET DE SES VERSIONS MODIFIÉES, MÊME SI LADITE PARTIE A ÉTÉ INFORMÉE DE L'ÉVENTUALITÉ DE TELS DOMMAGES.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>L'équipe de documentation MATE</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>Projet de documentation MATE</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@yandex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Manuel du visionneur de documents Evince v1.1</revnumber> 
	<date>05/04/2008</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">Projet de documentation MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Manuel du visionneur de documents Evince V1.0</revnumber> 
	<date>06/04/2005</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">Projet de documentation MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Ce manuel documente la version 0.2 du visionneur de documents Evince</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Votre avis</title> 
      <para>Pour rapporter une anomalie ou émettre une suggestion concernant le visionneur de documents Evince ou ce manuel, procédez comme indiqué sur la <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">page de réactions sur MATE</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Visionneur de documents Evince</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Introduction</title> 
    <para>Le <application>visionneur de documents Evince</application> vous permet d'afficher des documents dans divers formats comme les formats PDF et PostScript. Le <application>visionneur de documents Evince</application> respecte les standards de Freedesktop.org et de MATE pour se fondre dans votre environnement de bureau.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>Premiers pas</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Démarrage du visionneur de documents Evince</title>
    <para>Le <application>visionneur de documents Evince</application> démarre à l'ouverture d'un document dans un format pris en charge comme le PDF ou le PostScript.</para>
    <para>Vous pouvez également démarrer le <application>visionneur de documents Evince</application> depuis la ligne de commande avec la commande : <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Au démarrage du visionneur de documents Evince</title>
    <para>Lorsque vous démarrez le <application>visionneur de documents Evince</application>, la fenêtre suivante est affichée.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Fenêtre du visionneur de document Evince</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Affiche la fenêtre principale du visionneur de document Evince. Elle contient une barre de titre, une barre de menus, une barre d'outils et une zone d'affichage. La barre de menus comprend les menus Fichier, Édition, Affichage, Aller à et Aide.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>La fenêtre du <application>visionneur de documents Evince</application> contient les éléments suivants :</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Barre de menus</term>
 	  <listitem>
	    <para>Les menus de la barre de menus contiennent toutes les commandes nécessaires pour travailler avec les documents dans le <application>visionneur de documents Evince</application>.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Barre d'outils</term>
	  <listitem>
	    <para>La barre d'outils contient un sous-ensemble des commandes accessibles depuis la barre de menus.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Zone d'affichage</term>
	  <listitem>
 	    <para>La zone dans laquelle le document est affiché.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>Dans le <application>visionneur de documents Evince</application>, vous pouvez effectuer une même opération de plusieurs manières. Par exemple, vous pouvez ouvrir un document au moyen des opérations suivantes : <informaltable frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/><thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>Composant de l'interface utilisateur</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Action</para></entry>
                        </row>
                      </thead><tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Fenêtre</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Glissez un fichier dans la fenêtre du <application>visionneur de documents Evince</application> à partir d'une autre application comme le gestionnaire de fichiers.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Double-cliquez sur le nom du fichier dans le gestionnaire de fichiers.</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Barre de menus</para></entry>
                          <entry><para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Raccourcis clavier</para></entry>
                          <entry><para>Appuyez sur <keycombo><keycap>CTRL</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody></tgroup></informaltable></para>
      <para>Ce manuel privilégie les opérations à partir de la barre de menus.</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Utilisation</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>Ouverture d'un document</title> 
      <para>Pour ouvrir un document, effectuez les opérations suivantes :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Dans la boîte de dialogue <guilabel>Ouvrir un document</guilabel>, sélectionnez le fichier que vous désirez ouvrir.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur <guibutton>Ouvrir</guibutton>. Le <application>visionneur de documents Evince</application> affiche le nom du document dans la barre de titre de la fenêtre.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Pour ouvrir un autre document, choisissez une nouvelle fois <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Ouvrir</guimenuitem></menuchoice>. Le <application>visionneur de documents Evince</application> ouvre chaque fichier dans une nouvelle fenêtre.</para>
      <para>Si vous essayez d'ouvrir un document dont le format n'est pas reconnu par le <application>visionneur de documents Evince</application>, l'application affichera un message d'erreur.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Navigation à l'intérieur d'un document</title>
      <para>Vous pouvez naviguer à l'intérieur d'un document de la façon suivante :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Pour afficher la page suivante, choisissez <menuchoice><guimenu>Aller à</guimenu><guimenuitem>Page suivante</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Pour afficher la page précédente, choisissez <menuchoice><guimenu>Aller à</guimenu><guimenuitem>Page précédente</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Pour afficher la première page du document, choisissez <menuchoice><guimenu>Aller à</guimenu><guimenuitem>Première page</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Pour afficher la dernière page du document, choisissez <menuchoice><guimenu>Aller à</guimenu><guimenuitem>Dernière page</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Pour afficher une page précise, tapez le numéro ou le nom de la page dans la zone de texte de la barre d'outils, puis appuyez sur <keycap>Entrée</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Défilement d'une page</title> 
      <para>Pour afficher du contenu qui n'est pas visible dans la zone d'affichage, utilisez les méthodes suivantes :</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Utilisez les touches fléchées ou la barre d'espacement du clavier.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Faites glisser la zone d'affichage en cliquant avec le bouton du milieu de la souris sur le document, puis en déplaçant la souris. Par exemple, pour défiler la page vers le bas, glissez la zone d'affichage vers le haut de la fenêtre.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Utilisez les barres de défilement de la fenêtre.</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Changement de la taille de la page</title> 
      <para>Utilisez les méthodes suivantes pour changer la taille d'une page dans la zone d'affichage du <application>visionneur de documents Evince</application> :</para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>Pour augmenter la taille de la page, choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Zoom avant</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Pour diminuer la taille de la page, choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Zoom arrière</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Pour faire correspondre la largeur de la page avec la zone d'affichage du <application>visionneur de documents Evince</application>, choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Ajuster à la largeur de la page</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Pour que la page entière apparaisse dans la zone d'affichage du <application>visionneur de documents Evince</application>, choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Taille idéale</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Pour que la fenêtre du <application>visionneur de documents Evince</application> s'ajuste aux dimensions de l'écran, choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Plein écran</guimenuitem></menuchoice>. Pour revenir au mode d'affichage précédent, cliquez sur le bouton <guibutton>Quitter le mode plein écran</guibutton>.</para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Affichage des vignettes ou de la structure du document</title>
      <para>Pour afficher les signets ou les vignettes de pages, procédez de la façon suivante :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Affichage</guimenu><guimenuitem>Panneau latéral</guimenuitem></menuchoice> ou appuyez sur la touche <keycap>F9</keycap>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utilisez le menu déroulant dans l'en-tête du panneau latéral pour choisir d'afficher les vignettes ou la structure du document (index) dans le panneau latéral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Utilisez la barre de défilement du panneau latéral pour afficher l'élément ou la page souhaitée dans le panneau latéral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur un signet ou sur une vignette pour afficher l'emplacement correspondant du document dans la zone d'affichage.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Affichage des propriétés d'un document</title>
      <para>Pour afficher les propriétés d'un document, choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Propriétés</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>La boîte de dialogue <guilabel>Propriétés</guilabel> affiche toutes les informations disponibles.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Impression d'un document</title>
      <para>Pour imprimer un document, choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Imprimer...</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>Si l'élément de menu <guimenuitem>Imprimer...</guimenuitem> n'est pas actif, cela signifie que l'auteur du document a désactivé la possibilité d'imprimer ce document. Pour activer l'impression, vous devez saisir le mot de passe maître à l'ouverture du document. Voir <xref linkend="evince-password"/> pour plus d'informations au sujet des fichiers protégés par mot de passe.</para>
      </note>
      <para>La boîte de dialogue <guilabel>Imprimer</guilabel> possède les onglets suivants :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Travail</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Imprimante</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Papier</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Travail</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Intervalle d'impression</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Sélectionnez une des options suivantes pour déterminer le nombre de pages à imprimer :</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Tout</guilabel></para>
		  <para>Sélectionnez cette option pour imprimer toutes les pages du document.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Pages de</guilabel></para>
		  <para>Sélectionnez cette option pour imprimer une partie des pages du document. Utilisez les zones de sélection numérique pour définir la première et la dernière page de l'intervalle.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Imprimante</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Imprimante</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Sélectionnez dans la liste l'imprimante à utiliser pour imprimer le document.</para>
              <note>
              <para>L'option <guilabel>Create a PDF document</guilabel> (Créer un document PDF) n'est pas prise en charge dans cette version du <application>visionneur de documents Evince</application>.</para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Réglages</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante permet de sélectionner les paramètres d'impression.</para>
	      <para>Pour configurer l'imprimante, cliquez sur <guibutton>Configurer</guibutton>. Par exemple, vous pouvez activer ou désactiver l'impression recto-verso, ou spécifier l'heure d'une impression différée, pour autant que ces fonctions soient prises en charge par l'imprimante.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Emplacement</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante permet de sélectionner une des destinations d'impression suivantes :</para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprime le document en utilisant une imprimante CUPS.</para>
	            <note>
	              <para>Si l'imprimante sélectionnée est une imprimante CUPS, <guilabel>CUPS</guilabel> sera le seul contenu de la liste déroulante.</para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprime le document à l'aide d'une imprimante de manière classique.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Fichier</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprime le document dans un fichier PostScript.</para>
	            <para>Cliquez sur <guibutton>Enregistrer sous</guibutton> pour afficher une boîte de dialogue permettant de spécifier le nom et l'emplacement du fichier PostScript.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Personnalisé</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Utilise la commande spécifiée pour imprimer le document.</para>
	            <para>Entrez le nom de la commande dans le champ texte adjacent, sans oublier tous les arguments de la ligne de commande.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>État</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette fonctionnalité n'est pas prise en charge dans cette version du <application>visionneur de documents Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Type</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette fonctionnalité n'est pas prise en charge dans cette version du <application>visionneur de documents Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Commentaire</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette fonctionnalité n'est pas prise en charge dans cette version du <application>visionneur de documents Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Papier</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Taille du papier</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante permet de sélectionner le format de papier à utiliser pour imprimer le document.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Largeur</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette zone de sélection numérique vous permet de spécifier la largeur du papier. La liste déroulante adjacente vous offre la possibilité de modifier l'unité de mesure utilisée.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Hauteur</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette zone de sélection numérique vous permet de spécifier la hauteur du papier.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientation du défilement</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante permet de sélectionner l'orientation du papier dans l'imprimante.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientation de la page</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante vous permet de sélectionner l'orientation du papier.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Agencement</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante permet de sélectionner la mise en page. Un aperçu de la mise en page sélectionnée s'affiche dans la zone <guilabel>Aperçu</guilabel>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Chargeur de papier</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Cette liste déroulante permet de choisir le chargeur de papier.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Copie d'un document</title> 
      <para>Pour copier un fichier, procédez de la manière suivante :</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Enregistrer une copie...</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Saisissez le nouveau nom de fichier dans la zone de texte <guilabel>Nom</guilabel> de la boîte de dialogue <guilabel>Enregistrer une copie</guilabel>.</para> 
          <para>Si nécessaire, spécifiez l'emplacement du document copié. Par défaut, les copies sont enregistrées dans votre dossier personnel.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Cliquez sur <guibutton>Enregistrer</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Travailler avec des documents protégés par mot de passe</title>
      <para>Un auteur peut utiliser les niveaux de protection suivants pour protéger un document :</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Mot de passe utilisateur donnant uniquement le droit de lire le document.</para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Mot de passe maître donnant le droit d'effectuer des opérations supplémentaires, comme imprimer le document.</para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>Lorsque vous essayez d'ouvrir un document protégé par mot de passe, le <application>visionneur de documents Evince</application> affiche une alerte de sécurité. Entrez le mot de passe maître ou le mot de passe utilisateur dans la zone de texte <guilabel>Saisissez le mot de passe du document</guilabel> de cette boîte de dialogue, puis cliquez sur <guibutton>Ouvrir document</guibutton>.</para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Fermeture d'un document</title> 
      <para>Pour fermer un document, choisissez <menuchoice><guimenu>Fichier</guimenu><guimenuitem>Fermer</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para>Si c'est la dernière fenêtre du <application>visionneur de documents Evince</application>, l'application se ferme.</para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Raccourcis clavier</title> 
    <para>Vous trouverez ci-dessous une liste de tous les raccourcis clavier présents dans le <application>visionneur de documents Evince</application> :</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Raccourci clavier</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Action</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ouvre un document existant</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Enregistre une copie du document actuel</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Imprime le document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ferme la fenêtre</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Copie la sélection</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Sélectionne tout</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (barre oblique)</para>
            </entry>
            <entry><para>Recherche un mot ou une phrase dans le document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Recherche l'occurrence suivante</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (signe plus)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Effectue un zoom avant</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (signe moins)</para>
              <para><keycap>_</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Effectue un zoom arrière</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Recharge le document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>Page haut</keycap></para></entry>
            <entry><para>Retourne à la page précédente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Pages bas</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va à la page suivante</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Espace</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Maj</keycap><keycap>Retour arrière</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Entrée</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Défile vers le bas</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Maj</keycap><keycap>Espace</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Retour arrière</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Maj</keycap><keycap>Entrée</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Défile vers le haut</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Maj</keycap><keycap>Page haut</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Recule de quelques pages</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Maj</keycap><keycap>Pages bas</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Avance de quelques pages</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Origine</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va à la première page</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Fin</keycap></para></entry>
            <entry><para>Va à la dernière page</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Va à la page selon son numéro ou son étiquette</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Aide</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Lance le document en mode présentation</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Affiche ou masque le panneau latéral</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Active ou quitte le mode plein écran</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
