<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="nl">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Handleiding van Evince Documentviewer</title>       
    <abstract role="description">
      <para>De toepassing Evince Documentviewer stelt u in staat documenten in diverse formaten zoals Portable Document Format (PDF)en PostScript te bekijken.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>MATE Documentation Project</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Toestemming wordt verleend tot het kopiëren, verspreiden en/of wijzigen van dit document onder de bepalingen van de GNU Vrije Documentatie Licentie, versie 1.1 of iedere latere versie uitgegeven door de Free Software Foundation; zonderInvariante Secties, zonder Omslagteksten voor de Voorkant en zonderOmslagteksten voor de Achterkant. Een kopie van de licentie is opgenomen via deze <ulink type="help" url="ghelp:fdl">referentie</ulink> of in het bestand COPYING-DOCS dat bijgesloten is bij deze handleiding.</para>
         <para>Deze handleiding is onderdeel van een verzameling MATE-handleidingen die gedistribueerd worden onder de GFDL. Als u deze handleiding los van de verzameling wilt distribueren, dan kunt u dit doen door een exemplaar van de licentie toe te voegen aan de handleiding, zoals omschreven in sectie 6 van de licentie.</para>

	<para>Vele van de namen die door bedrijven worden gebruikt om hun producten en diensten te onderscheiden zijn geclaimd als handelsmerken. Wanneer deze namen voorkomen in wat voor MATE-documentatie dan ook, en de leden van het MATE Documentation Project zijn van deze handelsmerken op de hoogte, dan zijn deze namen in hoofdletters of met een beginhoofdletter weergegeven.</para>

	<para>HET DOCUMENT EN GEWIJZIGDE VERSIES VAN HET DOCUMENT WORDEN TER BESCHIKKING GESTELD ONDER DE VOORWAARDEN VAN DE GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE MET DIEN VERSTANDE DAT: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>DIT DOCUMENT WORDT “ALS ZODANIG” AANGEBODEN, ZONDER ENIGE VORM VAN GARANTIE, HETZIJ EXPLICIET HETZIJ IMPLICIET, MET INBEGRIP VAN, MAAR NIET BEPERKT TOT, GARANTIES DAT HET DOCUMENT OF EEN GEWIJZIGDE VERSIE VAN HET DOCUMENT VRIJ IS VAN FOUTEN, VERKOOPBAAR IS, GESCHIKT IS VOOR ENIG SPECIFIEK DOEL OF GEEN INBREUK MAAKT. HET GEHELE RISICO MET BETREKKING TOT DE KWALITEIT, ACCURAATHEID EN PRESTATIES VAN HET DOCUMENT OF EEN GEWIJZIGDE VERSIE VAN HET DOCUMENT LIGT BIJ U. ALS ENIG DOCUMENT OF GEWIJZIGDE VERSIE OP WELKE WIJZE DAN OOK FOUTIEF BLIJKT TE ZIJN, DAN NEEMT U (NIET DE OORSPRONKELIJKE SCHRIJVER, AUTEUR OF IEMAND ANDERS DIE BIJGEDRAGEN HEEFT) DE KOSTEN OP ZICH VAN AL HET VEREISTE ONDERH0UD, REPARATIE OF CORRECTIE. DEZE VRIJWARINGSVERKLARING VAN GARANTIE VORMT EEN ESSENTIEEL DEEL VAN DEZE LICENTIE. GEEN ENKEL GEBRUIK VAN ENIG DOCUMENT OF GEWIJZIGDE VERSIE VAN HET DOCUMENT IS HIERONDER TOEGESTAAN BEHALVE ONDER DEZE VERKLARING; EN </para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>ONDER GEEN ENKELE OMSTANDIGHEID EN ONDER GEEN ENKELE JURIDISCHE THEORIE, HETZIJ IN DELICT (WAARONDER NALATIGHEID), CONTRACT, OF OP ANDERE WIJZE, IS DE AUTEUR, OORSPRONKELIJKE SCHRIJVER, ENIGE PERSOON DIE HEEFT BIJGEDRAGEN, OF ENIGE DISTRIBUTEUR VAN HET DOCUMENT OF GEWIJZIGDE VERSIE VAN HET DOCUMENT, OF ENIGE TOELEVERANCIER VAN ZULKE PARTIJEN, AANSPRAKELIJK TE STELLEN NAAR ENIGE PERSOON VOOR WELKE DIRECTE-, INDIRECTE-, SPECIALE-, INCIDENTELE- OF GEVOLGSCHADE DAN OOK, MET INBEGRIP VAN, MAAR NIET BEPERKT TOT, SCHADE TEN GEVOLGDE VAN VERLIES VAN GOEDE WIL, ONDERBREKING VAN WERK, SLECHT FUNCTIONEREN OF FALEN VAN DE COMPUTER, OF WAT VOOR ANDERE SCHADE DAN OOK RESULTEREND UIT OF GERELATEERD MET HET GEBRUIK VAN HET DOCUMENT EN GEWIJZIGDE VERSIES VAN HET DOCUMENT, ZELFS ALS ZULK EEN PARTIJ OP DE HOOGTE WAS GEWEEST VAN DE MOGELIJKHEID TOT DERGELIJKE SCHADE.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>MATE Documentation Team</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>MATE Documentation Project</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@yandex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Evince Document Viewer Manual V1.1</revnumber> 
	<date>2008-04-05</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">MATE Documentation Project</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Handleiding van Evince Documentviewer versie 1.0</revnumber> 
	<date>2005-04-06</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">MATE Documentation Project</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Deze handleiding beschrijft versie 0.2 van de Evince documentviewer</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Terugkoppeling</title> 
      <para>Om een fout te rapporteren of suggestie te doen met betrekking tot de Evince documentviewer of deze handleiding, volgt u de aanwijzingen op de <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">MATE terugkoppelingspagina</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Evince Documentviewer</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Introductie</title> 
    <para>De toepassing <application>Evince Documentviewer</application> stelt u in staat documenten in diverse formaten zoals Portable Document Format (PDF) en PostScript te bekijken. <application>Evince Documentviewer</application> volgt Freedesktop.org- en MATE-standaarden om integratie met de werkomgeving tot stand te brengen.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>De eerste stappen</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Het starten van Evince Documentviewer</title>
    <para><application>Evince Document Viewer</application> starts when you open a document such as a PDF or PostScript file.</para>
    <para>Alternatively, you can start <application>Evince Document Viewer</application> from the command line, with the command: <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Wanneer u Evince Documentviewer gestart heeft</title>
    <para>Wannere u <application>Evince Documentviewer</application> start, wordt het volgende venster getoond.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Evince Documentviewer-venster</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Toont het hoofdvenster van Evince Documentviewer. Bevat een titelbalk, menubalk, werkbalk en weergavegedeelte. De menubalk bevat de menu's Bestand, Bewerken, Beeld, Ga naar en Hulp.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>Het venster <application>Evince Documentviewer</application> bevat de volgende elementen:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Menubalk</term>
 	  <listitem>
	    <para>The menus on the menubar contain all of the commands that you need to work with documents in <application>Evince Document Viewer</application>.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Werkbalk</term>
	  <listitem>
	    <para>The toolbar contains a subset of the commands that you can access from the menubar.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Weergavegedeelte</term>
	  <listitem>
 	    <para>Het weergavegedeelte geeft het document weer.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>
        In <application>Evince Document Viewer</application>, you can perform the same action in several ways. For example, you can open a document in the following ways:
                  <informaltable frame="all">
                    <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
                      <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
                      <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
                      <thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>UI-component</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Actie</para></entry>
                        </row>
                      </thead>
                      <tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Venster</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Drag a file into the <application>Evince Document Viewer</application> window from another application such as a file manager.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Dubbelklik op de bestandsnaam in het bestandsbeheer</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Menubalk</para></entry>
                          <entry><para>Choose <menuchoice><guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Open</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Sneltoetsen</para></entry>
                          <entry><para>Druk op <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody>
                    </tgroup>
                  </informaltable>
      </para>
      <para>Deze handleiding documenteert de functionaliteit van de menubalk.</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Gebruik</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>To Open A Document</title> 
      <para>To open a document, perform the following steps:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>
            Choose <menuchoice> <guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Open</guimenuitem> </menuchoice>.  </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            In the <guilabel>Open Document</guilabel> dialog, select the file you want to open.
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            Click <guibutton>Open</guibutton>. <application>Evince Document Viewer</application> displays the name of the document in the titlebar of the window.
          </para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para> 
	To open another document, choose <menuchoice> <guimenu>File</guimenu><guimenuitem>Open</guimenuitem> </menuchoice> again. <application>Evince Document Viewer</application> opens each file in a new window.
      </para>
      <para>
	If you try to open a document with format that <application>Evince Document Viewer</application> does not recognize, the application displays an error message.
      </para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Navigeren door een document</title>
      <para>U kunt als volgt door een bestand navigeren:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>To view the next page, choose <menuchoice> <guimenu>Go</guimenu> <guimenuitem>Next Page</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>To view the previous page, choose <menuchoice> <guimenu>Go</guimenu> <guimenuitem>Previous Page</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>To view the first page in the document, choose <menuchoice> <guimenu>Go</guimenu> <guimenuitem>First Page</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>To view the last page in the document, choose <menuchoice> <guimenu>Go</guimenu> <guimenuitem>Last Page</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>To view a particular page, enter the page number or page label in the text box on the toolbar, then press <keycap>Return</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Een pagina verschuiven</title> 
      <para>To display the page contents that are not currently displayed in the display area, use the following methods:</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Gebruik de pijltjestoetsen of spatiebalk op het toetsenbord.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Drag the display area by clicking with the middle mouse button somewhere in the document and then moving the mouse. For example, to scroll down the page, drag the display area upwards in the window.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Gebruik de schuifbalken in het venster.</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Het veranderen van de paginagrootte</title> 
      <para>
        You can use the following methods to resize a page in the <application>Evince Document Viewer</application> display area:
      </para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>
            To increase the page size, choose <menuchoice> <guimenu>View</guimenu> <guimenuitem>Zoom In</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>
            To decrease the page size, choose <menuchoice> <guimenu>View</guimenu> <guimenuitem>Zoom Out</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>
            To resize a page to have the same width as the <application>Evince Document Viewer</application> display area, choose <menuchoice> <guimenu>View</guimenu> <guimenuitem>Fit page width</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>
            To resize a page to fit within the <application>Evince Document Viewer</application> display area, choose <menuchoice> <guimenu>View</guimenu> <guimenuitem>Best Fit</guimenuitem> </menuchoice>.
          </para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>
            To resize the <application>Evince Document Viewer</application> window to have the same width and height as the screen, choose <menuchoice> <guimenu>View</guimenu> <guimenuitem>Full Screen</guimenuitem> </menuchoice>. To resize the <application>Evince Document Viewer</application> window to the original size, click on the <guibutton>Exit Full Screen</guibutton> button.
          </para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Bekijken van pagina's of de documentstructuur</title>
      <para>Om bladwijzers of pagina's te bekijken kunt u het volgende doen:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Kies <menuchoice><guimenu>Beeld</guimenu><guimenuitem>Zijbalk</guimenuitem></menuchoice> of druk op <keycap>F9</keycap>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Gebruik het uitklapmenu in de zijbalk om een keuze te maken tussen de documentstructuur en de pagina's.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Gebruik de schuifbalken in de zijbalk om het gewenste gedeelte te tonen.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klik op het juiste gedeelte van de zijbalk om naar gedeelte van het document te tonen. Door op een pagina te klikken komt u op die pagina terecht.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Bekijken van eigenschappen van een document</title>
      <para>Om de eigenschappen van een document te bekijken, kiest u <menuchoice><guimenu>Bestand</guimenu><guimenuitem>Eigenschappen</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>Het <guilabel>Eigenschappen</guilabel>-venster toont alle beschikbare informatie.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Een document afdrukken</title>
      <para>Om een document af te drukken, kiest u <menuchoice><guimenu>Bestand</guimenu><guimenuitem>Afdrukken</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>
          If you cannot choose the <guimenuitem>Print</guimenuitem> menu item, the author of the document has disabled the print option for this document. To enable the print option, you must enter the master password when you open the document. See <xref linkend="evince-password"/> for more information about password-protected files.
        </para>
      </note>
      <para>Het <guilabel>Afdrukken</guilabel>-venster bevat de onderstaande onderdelen:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Taak</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Printer</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Papier</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Taak</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Afdrukbereik</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Kies een van de onderstaande opties om aan te geven hoeveel pagina's afgedrukt dienen te worden:</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Alle</guilabel></para>
		  <para>Gebruik deze optie om alle pagina's af te drukken.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Pagina's vanaf</guilabel></para>
		  <para>Gebruik deze optie om het geselecteerde gedeelte van de pagina's af te drukken. U kunt hierbij de eerste en de laatste pagina die afgedrukt dienen te worden opgeven.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Printer</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Printer</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this drop-down list to select the printer to which you want to print the document.</para>
              <note>
              <para>
                The <guilabel>Create a PDF document</guilabel> option is not supported in this version of <application>Evince Document Viewer</application>.
              </para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Instellingen</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this drop-down list to select the printer settings. 
              </para>
	      <para>To configure the printer, click <guibutton>Configure</guibutton>. For example, you can enable or disable duplex printing, or schedule delayed printing, if this functionality is supported by the printer.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Locatie</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>
                Use this drop-down list to select one of the following print destinations: 
	      </para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Het document afdrukken naar een CUPS-printer.</para>
	            <note>
	              <para>
                        If the selected printer is a CUPS printer, <guilabel>CUPS</guilabel> is the only entry in this drop-down list. 
	              </para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Het document naar een printer afdrukken.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Bestand</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Het document naar een PostScript-bestand afdrukken.</para>
	            <para>
                      Click <guibutton>Save As</guibutton> to display a dialog where you specify the name and location of the PostScript file.
	            </para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Aangepast</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>
                      Use the specified command to print the document.
	            </para>
	            <para>
                      Type the name of the command in the text box. Include all command-line arguments.
	            </para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Status</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>This functionality is not supported in this version of <application>Evince Document Viewer</application>.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Type</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>This functionality is not supported in this version of <application>Evince Document Viewer</application>.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Opmerkingen</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>This functionality is not supported in this version of <application>Evince Document Viewer</application>.
              </para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Papier</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Papiergrootte</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this drop-down list to select the size of the paper to which you want to print the document.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Breedte</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this spin box to specify the width of the paper. Use the adjacent drop-down list to change the measurement unit.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Hoogte</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Gebruik dit draaivakje om de hoogte van het papier aan te geven.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Invoeroriëntatie</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this drop-down list to select the orientation of the paper in the printer.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Paginaoriëntatie</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this drop-down list to select the page orientation.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Layout</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use this drop-down list to select the page layout. A preview of each layout that you select is displayed in the <guilabel>Preview</guilabel> area.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Papiervak</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Gebruik deze uitklaplijst om het papiervak te selecteren.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Een document kopiëren</title> 
      <para>Om een document te kopiëren neemt u de volgende stappen:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>
            Choose <menuchoice> <guimenu>File</guimenu> <guimenuitem>Save a Copy</guimenuitem> </menuchoice>. 
          </para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para> 
            Type the new filename in the <guilabel>Filename</guilabel> text box in the <guilabel>Save a Copy</guilabel> dialog.
          </para> 
          <para> 
            If necessary, specify the location of the copied document. By default, copies are saved in your home directory.
          </para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Klik <guibutton>Opslaan</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Werken met wachtwoord-beschermde documenten</title>
      <para>
        An author can use the following password levels to protect a document:
      </para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>User password that allows others only to read the document.
          </para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Master password that allows others to perform additional actions, such as print the document.
          </para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>
        When you try to open a password-protected document, <application>Evince Document Viewer</application> displays a security dialog. Type either the user password or the master password in the <guilabel>Enter document password</guilabel> text box, then click <guibutton>Open Document</guibutton>.
      </para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Een document sluiten</title> 
      <para>Om een document te sluiten, kies <menuchoice><guimenu>Bestand</guimenu><guimenuitem>Sluiten</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para> 
        If the window is the last <application>Evince Document Viewer</application> window open, the application exits.
      </para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Shortcuts</title> 
    <para>Below is a list of all shortcuts present in <application>Evince Document Viewer</application>:</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Shortcut</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Actie</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Open an existing document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Save a copy of the current document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Print document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Close window</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Copy selection</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Select All</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (slash)</para>
            </entry>
            <entry><para>Find a word or phrase in the document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Find next</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (plus sign)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Zoom in</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (minus sign)</para>
              <para><keycap>-</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Zoom out</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Reload the document</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>Page Up</keycap></para></entry>
            <entry><para>Go to the previous page</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Page Down</keycap></para></entry>
            <entry><para>Go to the next page</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Space</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Backspace</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Return</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Scroll forward</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Space</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Backspace</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Return</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Scroll backward</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Page Up</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Go a bunch of pages up</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Page Down</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Go a bunch of pages down</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Home</keycap></para></entry>
            <entry><para>Go to the first page</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>End</keycap></para></entry>
            <entry><para>Go to the last page</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Go to page by number or label</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Help</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Run document as presentation</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Show or hide the side pane</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Toggle fullscreen mode</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
