<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="pt_BR">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual do Visualizador de Documentos Evince</title>       
    <abstract role="description">
      <para>O Visualizador de Documentos Evince permite que você veja documentos de vários formatos como, por exemplo, arquivos PDF (Portable Document Format) e PostScript</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright><copyright><year>2007.</year><holder>Hugo Dória (hugodoria@gmail.com)</holder></copyright><copyright><year>2007.</year><holder>Pedro de Medeiros (pedrovmm+l10n@gmail.com)</holder></copyright><copyright><year>2008.</year><holder>Daniel S. Koda (danielskoda@gmail.com)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>Projeto de Documentação do MATE</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Permissão concedida para copiar, distribuir e/ou modificar este documento sob os termos da Licença de Documentação Livre GNU (GNU Free Documentation License), Versão 1.1 ou qualquer versão mais recente publicada pela Free Software Foundation; sem Seções Invariantes, Textos de Capa Frontal, e sem Textos de Contracapa. Você pode encontrar uma cópia da licença GFDL no link ou no arquivo COPYING-DOCS distribuído com este manual.</para>
         <para>Este manual é parte da coleção de manuais do MATE distribuídos sob a GFDL. Se você quiser distribuí-lo separadamente da coleção, você pode fazê-lo adicionando ao manual uma cópia da licença, como descrito na seção 6 da licença.</para>

	<para>Muitos dos nomes usados por empresas para distinguir seus produtos e serviços são reivindicados como marcas registradas. Onde esses nomes aparecem em qualquer documentação do MATE e os membros do Projeto de Documentação do MATE estiverem cientes dessas marcas registradas, os nomes aparecerão impressos em letras maiúsculas ou com iniciais em maiúsculas.</para>

	<para>O DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO SÃO FORNECIDOS SOB OS TERMOS DA GNU FREE DOCUMENTATION LICENSE COM O ENTENDIMENTO ADICIONAL DE QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>O DOCUMENTO É FORNECIDO NA BASE "COMO ESTÁ", SEM GARANTIAS DE QUALQUER TIPO, TANTO EXPRESSA OU IMPLÍCITA, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, GARANTIAS DE QUE O DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO SEJA COMERCIALIZÁVEL, LIVRE DE DEFEITOS, PRÓPRIO PARA UM PROPÓSITO ESPECÍFICO OU SEM INFRAÇÕES. TODO O RISCO A RESPEITO DA QUALIDADE, EXATIDÃO, E DESEMPENHO DO DOCUMENTO OU VERSÕES MODIFICADAS DO DOCUMENTO É DE SUA RESPONSABILIDADE. SE ALGUM DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA SE PROVAR DEFEITUOSO EM QUALQUER ASPECTO, VOCÊ (NÃO O ESCRITOR INICIAL, AUTOR OU QUALQUER CONTRIBUIDOR) ASSUME O CUSTO DE QUALQUER SERVIÇO NECESSÁRIO, REPARO OU CORREÇÃO. ESSA RENÚNCIA DE GARANTIAS CONSTITUI UMA PARTE ESSENCIAL DESTA LICENÇA. NENHUM USO DESTE DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DESTE DOCUMENTO É AUTORIZADO SE NÃO FOR SOB ESSA RENÚNCIA; E</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>SOB NENHUMA CIRCUNSTÂNCIA E SOB NENHUMA TEORIA LEGAL, TANTO EM DANO (INCLUINDO NEGLIGÊNCIA), CONTRATO, OU OUTROS, DEVEM O AUTOR, ESCRITOR INICIAL, QUALQUER CONTRIBUIDOR, OU QUALQUER DISTRIBUIDOR DO DOCUMENTO OU VERSÃO MODIFICADA DO DOCUMENTO, OU QUALQUER FORNECEDOR DE ALGUMA DESSAS PARTES, SER CONSIDERADOS RESPONSÁVEIS A QUALQUER PESSOA POR QUALQUER DANO, SEJA DIRETO, INDIRETO, ESPECIAL, ACIDENTAL OU CONSEQÜENCIAL DE QUALQUER INDIVÍDUO, INCLUINDO, MAS NÃO LIMITADO A, DANOS POR PERDA DE BOA VONTADE, TRABALHO PARADO, FALHA OU MAU FUNCIONAMENTO DO COMPUTADOR, OU QUALQUER E TODOS OS OUTROS DANOS OU PERDAS RESULTANTES OU RELACIONADOS AO USO DO DOCUMENTO E VERSÕES MODIFICADAS, MESMO QUE TAL PARTE TENHA SIDO INFORMADA DA POSSIBILIDADE DE TAIS DANOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Time de Documentação do MATE</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>Projeto de Documentação do MATE</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@yandex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Manual do Visualizador de Documentos Evince V1.1</revnumber> 
	<date>2008-04-05</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">Projeto de Documentação do MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Manual do Visualizador de Documentos Evince V1.0</revnumber> 
	<date>2005-04-06</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">Projeto de Documentação do MATE</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Este manual descreve a versão 0.2 do Visualizador de Documentos Evince</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Feedback</title> 
      <para>Para relatar um erro ou dar uma sugestão a respeito do Visualizador de Documentos Evince ou deste manual, siga as instruções contidas na <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">Página de Feedback do MATE</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Visualizador de Documentos Evince</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Introdução</title> 
    <para>O <application>Visualizador de Documentos Evince</application> permite que você veja documentos de vários formatos como, por exemplo, arquivos PDF (Portable Document Format) e PostScript. O <application>Visualizador de Documentos Evince</application> segue os padrões do MATE e Freedesktop.org para realizar a integração com o ambiente de trabalho.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>Início</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Para iniciar o Visualizador de Documentos Evince</title>
    <para><application>O Visualizador de Documentos Evince</application> é iniciado quando você abre algum documento no formato PDF ou PostScript, por exemplo.</para>
    <para>Outra maneira de iniciar o <application>Visualizador de Documentos Evince</application> é através da linha de comando, com o comando: <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Ao iniciar o Visualizador de Documentos Evince</title>
    <para>Quando você inicia o <application>Visualizador de Documentos Evince</application>, a seguinte janela é exibida:</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Janela do Visualizador de Documentos Evince</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Mostra a janela principal do Visualizador de Documentos Evince. Contém barras de título, de menu, de ferramentas e área de exibição. A barra de menu contém os menus Arquivo, Editar, Ver, Ir e Ajuda.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>A janela do <application>Visualizador de Documentos Evince</application> contém os seguintes elementos:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Barra de menu</term>
 	  <listitem>
	    <para>Os menus da barra de menu contém todos os comandos que você precisa para trabalhar com documentos no <application>Visualizador de Documentos Evince</application>.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Barra de ferramentas</term>
	  <listitem>
	    <para>A barra de ferramentas contém um subconjunto de comandos que você pode acessar a partir da barra de menu.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Área de exibição</term>
	  <listitem>
 	    <para>A área de exibição exibe o conteúdo do documento.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>No <application>Visualizador de Documentos Evince</application> você pode realizar tarefas de diversas formas. Por exemplo, você pode abrir um documento das seguintes maneiras: <informaltable frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/><thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>Componente da Interface</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Ação</para></entry>
                        </row>
                      </thead><tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Janela</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Arraste um arquivo para a janela do <application>Visualizador de Documentos Evince</application> a partir de um outro aplicativo, como um gerenciador de arquivos, por exemplo.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Dê um duplo clique no nome do arquivo no gerenciador de arquivos</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Barra de menu</para></entry>
                          <entry><para>Escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Teclas de atalho</para></entry>
                          <entry><para>Pressione <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody></tgroup></informaltable></para>
      <para>Este manual documenta as funcionalidades da barra de menu.</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Uso</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>Para abrir um documento</title> 
      <para>Para abrir um documento, execute os seguintes passos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Na caixa de diálogo <guilabel>Abrir documento</guilabel>, selecione o arquivo que você deseja abrir.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Clique em <guibutton>Abrir</guibutton>. O <application>Visualizador de Documentos Evince</application> exibe o nome do documento na barra de título da janela.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Para abrir um outro documento, escolha novamente <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem></menuchoice>. O <application>Visualizador de Documentos Evince</application> abre cada arquivo em uma nova janela.</para>
      <para>Se você tentar abrir um documento no formato que o <application>Visualizador de Documentos Evince</application> não reconhece, uma mensagem de erro será exibida.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Para navegar por um documento</title>
      <para>Você pode navegar por um arquivo da seguinte maneira:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Para ver a próxima página, escolha <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Próxima página</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver a página anterior, escolha <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Página anterior</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver a primeira página do documento, escolha <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Primeira página</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver a última página do documento, escolha <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Última página</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver uma página específica digite o número da página na caixa de texto localizada na barra de ferramentas e pressione <keycap>Enter</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Para rolar uma página</title> 
      <para>Para ver o conteúdo da página que ainda não está sendo exibido na área de exibição, use os seguintes métodos:</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Use as setas ou a barra de espaço no teclado.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Arraste a área de exibição clicando com o botão do meio do mouse em algum lugar do documento e então movendo o mouse. Por exemplo, para rolar a página para baixo, arraste a área de exibição para cima na janela.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Use a barra de rolagem na janela.</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Para alterar o tamanho da página</title> 
      <para>Você pode usar os seguintes métodos para redimensionar uma página na área de exibição do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>:</para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>Para aumentar o tamanho da página, escolha <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Ampliar</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para diminuir o tamanho da página, escolha <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Reduzir</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para redimensionar a página para que ela tenha a mesma largura que a área de exibição do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>, escolha <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Largura da página</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para redimensionar a página para que ela se ajuste a área de exibição do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>, escolha <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Melhor ajuste</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para redimensionar a janela do <application>Visualizador de Documentos Evince</application> para que ela tenha a mesma largura e altura da tela, escolha <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Tela cheia</guimenuitem></menuchoice>. Para redimensionar a janela do <application>Evince Document Viewer</application> ao seu tamanho original, clique no botão <guibutton>Sair da tela cheia</guibutton>.</para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Para ver páginas ou a estrutura do documento</title>
      <para>Para ver os marcadores ou as páginas, execute os seguintes passos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Escolha <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Barra lateral</guimenuitem></menuchoice> ou pressione a tecla <keycap>F9</keycap>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Use a lista suspensa no cabeçalho do painel lateral para selecionar se deseja exibir a estrutura do documento ou as páginas no painel lateral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Use as barras de rolagem do painel lateral para exibir o item ou a página solicitada no painel lateral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Clique em uma entrada para navegar até a localização solicitada no documento. Clique em uma página para navegar até ela no documento.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Para ver as propriedades de um documento</title>
      <para>Para ver as propriedades de um documento, escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Propriedades</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>A caixa de diálogo <guilabel>Propriedades</guilabel> exibe todas as informações disponíveis</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Para imprimir um documento</title>
      <para>Para imprimir um documento, escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Imprimir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>Se você não pode escolher o item <guimenuitem>Imprimir</guimenuitem> no menu, então o autor do documento desabilitou esta opção de impressão para este documento. Para habilitar a opção de impressão, você deve digitar a senha mestra quando abrir o documento. Veja <xref linkend="evince-password"/> para mais informações sobre arquivos protegidos por senha.</para>
      </note>
      <para>O diálogo <guilabel>Imprimir</guilabel> tem as seguintes seções em abas:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Trabalho</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Impressora</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Papel</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Trabalho</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Imprimir intervalo</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Selecione uma das opções a seguir para determinar quantas páginas serão impressas:</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Todas</guilabel></para>
		  <para>Selecione esta opção para imprimir todas as páginas do documento.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Páginas de</guilabel></para>
		  <para>Selecione esta opção para imprimir um intervalo de páginas no documento. Use os seletores numéricos para especificar a primeira e a última página do intervalo.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Impressora</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Impressora</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista suspensa para selecionar a impressora com a qual deseja imprimir o documento.</para>
              <note>
              <para>A opção <guilabel>Criar um documento PDF</guilabel> não tem suporte nesta versão do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>.</para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Configurações</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista suspensa para selecionar as configurações da impressora.</para>
	      <para>Para configurar a impressora, clique em <guibutton>Configurar</guibutton>. Por exemplo, você pode habilitar ou desabilitar a impressão duplex, se existir suporte para esta funcionalidade na impressora.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Localização</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista para selecionar um dos seguintes destinos de impressão:</para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimir o documento em uma impressora do CUPS.</para>
	            <note>
	              <para>Se a impressora selecionada é uma impressora do tipo CUPS, então <guilabel>CUPS</guilabel> será a única entrada na lista suspensa.</para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimir o documento em uma impressora.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Arquivo</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimir o documento em um arquivo PostScript.</para>
	            <para>Clique em <guibutton>Salvar como</guibutton> para exibir um diálogo onde você poderá especificar o nome e a localização do arquivo PostScript.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Personalizado</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Usar o comando especificado para imprimir o documento.</para>
	            <para>Digite o nome do comando na caixa de texto. Inclua todos os argumentos da linha de comando.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Estado</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Esta funcionalidade não tem suporte nesta versão do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Tipo</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Esta funcionalidade não tem suporte nesta versão do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Comentário</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Esta funcionalidade não tem suporte nesta versão do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Papel</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Tamanho do papel</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista para selecionar o tamanho do papel no qual deseja imprimir o documento.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Largura</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use este seletor numérico para especificar a largura do papel. Use a lista suspensa adjacente para alterar a unidade de medida.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Altura</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use este seletor numérico para especificar a altura do papel.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientação da alimentação</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista suspensa para selecionar a orientação do papel na impressora.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientação da página</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista suspensa para selecionar a orientação da página.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Layout</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista suspensa para selecionar o layout da página. Uma visualização de cada layout que você escolheu é exibida na área <guilabel>Visualização</guilabel>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Bandeja do papel</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista suspensa para selecionar a bandeja de papel.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Para copiar um documento</title> 
      <para>Para copiar um arquivo, execute os seguintes passos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Salvar uma cópia</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Digite um novo nome de arquivo na caixa de texto <guilabel>Nome de arquivo</guilabel> no diálogo <guilabel>Salvar uma cópia</guilabel>.</para> 
          <para>Se necessário, especifique a localização do documento copiado. Por padrão, as cópias são salvas no seu diretório pessoal.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Clique em <guibutton>Salvar</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Para funcionar com documentos protegidos por senha</title>
      <para>Um autor pode usar os seguintes níveis de senha para proteger um documento:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Senha do usuário que permite que as outras pessoas apenas possam ler o documento.</para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Senha mestra que permite que outras pessoas possam realizar tarefas adicionais como, por exemplo, imprimir o documento.</para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>Quando você tenta abrir um documento que está protegido por senha, o <application>Visualizador de Documentos Evince</application> exibe um diálogo de segurança. Digite a senha de usuário ou a senha mestra na caixa de texto <guilabel>Digite a senha do documento</guilabel> e então clique em <guibutton>Abrir documento</guibutton>.</para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Para fechar um documento</title> 
      <para>Para fechar um documento, escolha <menuchoice><guimenu>Arquivo</guimenu><guimenuitem>Fechar</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para>Se a janela for a última aberta do <application>Visualizador de Documentos Evince</application>, o aplicativo fechará.</para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Atalhos</title> 
    <para>Abaixo está uma lista de todos os atalhos presentes no <application>Visualizador de Documentos Evince</application>:</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Atalho</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Ação</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Abre um documento existente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Salva uma cópia do documento atual</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Imprime documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Fecha janela</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Copia seleção</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Seleciona tudo</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (barra)</para>
            </entry>
            <entry><para>Localiza uma palavra ou frase no documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Localiza próxima</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (sinal de mais)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Amplia</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (sinal de menos)</para>
              <para><keycap>-</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Reduz</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Recarrega o documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>Page Up</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vai para a página anterior</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Page Down</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vai para a próxima página</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Espaço</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Backspace</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Enter</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Rola para frente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Espaço</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Backspace</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Enter</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Rola para trás</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Page Up</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Vai para uma porção de páginas acima</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Shift</keycap><keycap>Page Down</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Vai para uma porção de páginas abaixo</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Home</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vai para a primeira página</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>End</keycap></para></entry>
            <entry><para>Vai para a última página</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Vai para página por número ou rótulo</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ajuda</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Executar documento como apresentação</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Mostrar ou ocultar o painel lateral</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Alternar modo de tela cheia</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
