<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE article PUBLIC "-//OASIS//DTD DocBook XML V4.1.2//EN" "http://www.oasis-open.org/docbook/xml/4.1.2/docbookx.dtd" [
<!ENTITY legal SYSTEM "legal.xml">
<!ENTITY appversion "0.2">
<!ENTITY manrevision "1.1">
<!ENTITY date "April 2008">
<!ENTITY app "<application>Evince Document Viewer</application>">
<!ENTITY appname "Evince Document Viewer">
]>
<!-- 
      (Do not remove this comment block.)
  Maintained by the MATE Documentation Project
  http://developer.mate.org/projects/gdp
  Template version: 2.0 beta
  Template last modified Apr 11, 2002
-->
<!-- =============Document Header ============================= -->
<article id="index" lang="es">
<!-- please do not change the id; for translations, change lang to -->
<!-- appropriate code -->
  <articleinfo> 
    <title>Manual del visor de documentos Evince</title>       
    <abstract role="description">
      <para>La aplicación Visor de Documentos Evince le permite ver documentos en varios formatos como Portable Document Format (PDF) y archivos PostScript.</para>
    </abstract>
    <copyright>
      <year>2005</year>
      <holder>Nickolay V. Shmyrev</holder>
    </copyright>
    <copyright>
      <year>2004</year>
      <holder>Sun Microsystems</holder>
    </copyright><copyright><year>2006-2008.</year><holder>Jorge González (jorge.gonzalez.gonzalez@hispalinux.es)</holder></copyright><copyright><year>2005.</year><holder>Francisco Javier F. Serrador (serrador@mate.org)</holder></copyright>

<!-- translators: uncomment this:
    <copyright>
      <year>2002</year>
      <holder>ME-THE-TRANSLATOR (Latin translation)</holder>
    </copyright>
-->

    <publisher> 
      <publishername>Proyecto de Documentación de Mate</publishername> 
    </publisher> 

      <legalnotice id="legalnotice">
	<para>Se concede permiso para copiar, distribuir o modificar este documento según las condiciones de la GNU Free Documentation License (GFDL), Versión 1.1 o cualquier versión posterior publicada por la Free Software Foundation sin Secciones invariantes, Textos de portada y Textos de contraportada. Encontrará una copia de la GFDL en este <ulink type="help" url="ghelp:fdl">enlace</ulink> o en el archivo COPYING-DOCS distribuido con este manual.</para>
         <para>Este manual forma parte de una colección de documentos de MATE distribuidos según la GFDL. Si desea distribuir este manual de forma independiente de la colección, puede hacerlo agregando una copia de la licencia al documento, según se describe en la sección 6 de la misma.</para>

	<para>Muchos de los nombres utilizados por las empresas para distinguir sus productos y servicios se consideran marcas comerciales. Cuando estos nombres aparezcan en la documentación de MATE, y siempre que se haya informado a los miembros del Proyecto de documentación de MATE de dichas marcas comerciales, los nombres aparecerán en mayúsculas o con las iniciales en mayúsculas.</para>

	<para>ESTE DOCUMENTO Y LAS VERSIONES MODIFICADAS DEL MISMO SE OFRECEN SEGÚN LAS CONDICIONES ESTABLECIDAS EN LA LICENCIA DE DOCUMENTACIÓN LIBRE DE GNU (GFDL) Y TENIENDO EN CUENTA QUE: <orderedlist>
		<listitem>
		  <para>EL DOCUMENTO SE ENTREGA "TAL CUAL", SIN GARANTÍA DE NINGÚN TIPO, NI EXPLÍCITA NI IMPLÍCITA INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN, GARANTÍA DE QUE EL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE CAREZCA DE DEFECTOS EN EL MOMENTO DE SU VENTA, SEA ADECUADO A UN FIN CONCRETO O INCUMPLA ALGUNA NORMATIVA. TODO EL RIESGO RELATIVO A LA CALIDAD, PRECISIÓN Y UTILIDAD DEL DOCUMENTO O SU VERSIÓN MODIFICADA RECAE EN USTED. SI CUALQUIER DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DE AQUÉL RESULTARA DEFECTUOSO EN CUALQUIER ASPECTO, USTED (Y NO EL REDACTOR INICIAL, AUTOR O AUTOR DE APORTACIONES) ASUMIRÁ LOS COSTES DE TODA REPARACIÓN, MANTENIMIENTO O CORRECCIÓN NECESARIOS. ESTA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD SOBRE LA GARANTÍA ES UNA PARTE ESENCIAL DE ESTA LICENCIA. NO SE AUTORIZA EL USO DE NINGÚN DOCUMENTO NI VERSIÓN MODIFICADA DE ÉSTE POR EL PRESENTE, SALVO DENTRO DEL CUMPLIMIENTO DE LA EXENCIÓN DE RESPONSABILIDAD;Y</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para>EN NINGUNA CIRCUNSTANCIA NI BAJO NINGUNA TEORÍA LEGAL, SEA POR ERROR (INCLUYENDO NEGLIGENCIA) CONTRATO O DOCUMENTO DE OTRO TIPO, EL AUTOR, EL ESCRITOR INICIAL, EL AUTOR DE APORTACIONES NI NINGÚN DISTRIBUIDOR DEL DOCUMENTO O VERSIÓN MODIFICADA DEL DOCUMENTO, NI NINGÚN PROVEEDOR DE NINGUNA DE ESAS PARTES, SERÁ RESPONSABLE ANTE NINGUNA PERSONA POR NINGÚN DAÑO DIRECTO, INDIRECTO, ESPECIAL, INCIDENTAL O DERIVADO DE NINGÚN TIPO, INCLUYENDO, SIN LIMITACIÓN DAÑOS POR PÉRDIDA DE FONDO DE COMERCIO, PARO TÉCNICO, FALLO INFORMÁTICO O AVERÍA O CUALQUIER OTRO POSIBLE DAÑO O AVERÍA DERIVADO O RELACIONADO CON EL USO DEL DOCUMENTO O SUS VERSIONES MODIFICADAS, AUNQUE DICHA PARTE HAYA SIDO INFORMADA DE LA POSIBILIDAD DE QUE SE PRODUJESEN ESOS DAÑOS.</para>
		</listitem>
	  </orderedlist></para>
  </legalnotice>


    <!-- This file  contains link to license for the documentation (GNU FDL), and 
         other legal stuff such as "NO WARRANTY" statement. Please do not change 
	 any of this. -->

    <authorgroup> 
      <author>
        <firstname>Sun</firstname>
        <surname>Equipo de documentación de Mate</surname>
        <affiliation><orgname>Sun Microsystems</orgname></affiliation>
      </author>
      <author role="maintainer"> 
	<firstname>Nickolay V.</firstname> 
	<surname>Shmyrev</surname> 
	<affiliation> 
  	  <orgname>Proyecto de Documentación de Mate</orgname> 
	  <address> <email>nshmyrev@yandex.ru</email> </address> 
	</affiliation> 
      </author> 

<!-- This is appropriate place for other contributors: translators,
     maintainers,  etc. Commented out by default.
      <othercredit role="translator">
	<firstname>Latin</firstname> 
	<surname>Translator 1</surname> 
	<affiliation> 
          <orgname>Latin Translation Team</orgname> 
  	  <address> <email>translator@mate.org</email> </address> 
        </affiliation>
        <contrib>Latin translation</contrib>
      </othercredit>
-->
    </authorgroup>

    <revhistory>
      <revision> 
        <revnumber>Manual del visor de documentos Evince V1.1</revnumber> 
	<date>2008-04-05</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Niels Giesen</para>
          <para role="author">Claude Paroz</para>
          <para role="publisher">Proyecto de Documentación de Mate</para>
        </revdescription>
      </revision> 
      <revision> 
        <revnumber>Manual del visor de documentos Evince V1.0</revnumber> 
	<date>06-04-2005</date>
        <revdescription>
          <para role="author">Nickolay V. Shmyrev</para>
          <para role="publisher">Proyecto de Documentación de Mate</para>
        </revdescription>
      </revision> 
    </revhistory> 

    <releaseinfo>Este manual describe la versión 0.2 del Visor de documentos Evince</releaseinfo> 
    <legalnotice> 
      <title>Comentarios</title> 
      <para>Para informar de un fallo, o hacer alguna sugerencia concerniente al visor de documentos Evince
o este manual, siga las indicaciones en la <ulink url="ghelp:mate-feedback" type="help">Página de 
retroalimentación de Mate</ulink>.</para>
<!-- Translators may also add here feedback address for translations -->
    </legalnotice> 
  </articleinfo> 

  <indexterm zone="index"> 
    <primary>Visor de documentos Evince</primary> 
  </indexterm> 
  <indexterm zone="index"> 
    <primary>evince</primary> 
  </indexterm>

<!-- ============= Document Body ============================= -->
<!-- ============= Introduction ============================== -->
<!-- Use the Introduction section to give a brief overview of what
     the application is and what it does. -->
  <sect1 id="evince-introduction"> 
    <title>Introducción</title> 
    <para>La aplicación <application>Visor de Documentos Evince</application> le permite ver documentos en varios formatos como Portable Document Format (PDF) y archivos PostScript. El <application>Visor de documentos Evince</application> sigue los estándares Freedesktop.org y Mate para proporcionar integración con el entorno de escritorio.</para>
  </sect1>

<!-- =========== Getting Started ============================== -->

  <sect1 id="evince-getting-started"> 
    <title>Inicio</title> 

    <sect2 id="evince-start">
    <title>Para iniciar el visor de documentos Evince</title>
    <para>El <application>Visor de documentos Evince</application> se inicia cuando abre un documento tal como un PDF o un archivo PostScript.</para>
    <para>Alternativamente, puede iniciar el <application>Visor de documentos Evince</application> desde la línea de comandos, con el comando: <command>evince</command>.</para>
    
    </sect2>

    <sect2 id="evince-when-start">
    <title>Al iniciar el visor de documentos Evince</title>
    <para>Cuando inicie el <application>Visor de documentos Evince</application>, la siguiente ventana se mostrará.</para>

    <!-- ==== Figure ==== -->
      <figure id="mainwindow-fig"> 
	<title>Ventana del visor de documentos Evince</title> 
	<screenshot> 
	  <mediaobject> 
	    <imageobject><imagedata fileref="figures/evince_start_window.png" format="PNG"/> 
	    </imageobject>
	    <textobject> 
	      <phrase>Muestra la ventana principal del visor de documentos Evince. Contiene la barra de título, la de menús, la de herramientas y el área de visualización. La barra de menú contiene los menús Archivar, Editar, Ver, Ir y Ayuda.</phrase> 
	    </textobject> 
	  </mediaobject> 
	</screenshot> 
      </figure>

    <para>La ventana del <application>Visor de Documentos Evince</application> contiene los siguientes elementos:</para>
      <variablelist>
	<varlistentry>
  	  <term>Barra de menú</term>
 	  <listitem>
	    <para>Los menús en la barra de menú contienen todos los comandos que necesita para trabajar con documentos en el 
<application>Visor de documentos Evince</application>.</para>
	  </listitem>
 	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Barra de herramientas</term>
	  <listitem>
	    <para>La barra de herramientas contiene un subconjunto de comandos con los que puede acceder desde la barra de menú.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
	<varlistentry>
	  <term>Área de visualización</term>
	  <listitem>
 	    <para>El área de visualización muestra el documento.</para>
	  </listitem>
	</varlistentry>
      </variablelist>

      <para>En el <application>Visor de documentos Evince</application>, puede realizar la misma acción de varias formas. Por ejemplo, puede abrir un documento de las siguientes formas:<informaltable frame="all"><tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1"><colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/><colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/><thead>
                        <row valign="top">
                          <entry colname="COLSPEC0">
                            <para>Componente IU</para></entry>
                          <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
                            <para>Acción</para></entry>
                        </row>
                      </thead><tbody>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Ventana</para></entry>
                          <entry>
                            <itemizedlist>
                              <listitem>
                                <para>Arrastre un archivo en la ventana del <application>Visor de Documentos Evince</application> desde otra aplicación como un administrador de archivos.</para>
                              </listitem>
                              <listitem>
                                <para>Doble pulsación en el nombre del archivo en el gestor de archivos</para>
                              </listitem>
                            </itemizedlist>
                          </entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Barra de menú</para></entry>
                          <entry><para>Elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
</entry>
                        </row>
                        <row valign="top">               
                          <entry><para>Combinaciones de teclas</para></entry>
                          <entry><para>Pulse <keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo>.</para></entry>
                        </row>
                      </tbody></tgroup></informaltable></para>
      <para>Este manual documenta la funcionalidad de la barra de menús.</para>
    </sect2>
  </sect1>

<!-- ================ Usage ================================ -->
  <sect1 id="evince-usage"> 
    <title>Uso</title> 

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-open-file"> 
      <title>Para abrir un documento</title> 
      <para>Para abrir un documento, realice los siguientes pasos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>En el diálogo <guilabel>Abrir documento</guilabel>, seleccione el archivo que quiere abrir.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse en el botón <guibutton>Abrir</guibutton>. La aplicación <application>Visor de documentos Evince</application> muestra el nombre del documento en la barra de título de la ventana.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
      <para>Para abrir otro documento, elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Abrir</guimenuitem></menuchoice> otra vez. El <application>Visor de documentos Evince</application> abre cada archivo en una ventana nueva.</para>
      <para>Si intenta abrir un documento con un formato que el <application>Visor de documentos Evince</application> no reconozca, la aplicación muestra un mensaje de error.</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-navigate-file">
    <title>Para navegar a través de un documento</title>
      <para>Puede navegar a través de un documento así:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Para ver la página siguiente, elija <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Página siguiente</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver la página anterior, elija <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Página anterior</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver la primera página del documento, elija <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Primera página</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver la última página del documento, elija <menuchoice><guimenu>Ir</guimenu><guimenuitem>Última página</guimenuitem></menuchoice>.</para>
        </listitem>
	<listitem>
	  <para>Para ver una página particular, introduzca el número de página o la etiqueta en la caja de texto de la barra de herramientas, después pulse <keycap>Retorno</keycap>.</para>
        </listitem>
      </itemizedlist>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-scroll-page"> 
      <title>Para desplazar una página</title> 
      <para>Para mostrar el contenido de la página que actualmente no se muestra en el área de visualización, use los métodos siguientes:</para> 
        <itemizedlist> 
	  <listitem> 
  	    <para>Use las teclas de flechas o la barra espaciadora del teclado.</para> 
  	  </listitem> 
	  <listitem> 
  	    <para>Arrastre el área de visualización presionando con el botón del medio del ratón en cualquier parte dentro del documento y después moviendo el ratón. Por ejemplo, para desplazar la página hacia abajo, arrastre el área de visualización hacia la parte superior de la ventana.</para> 
	  </listitem> 
	  <listitem> 
	    <para>Use las barras de desplazamiento en la ventana.</para> 
  	  </listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
	 <sect2 id="evince-manipulate-zoom-factor"> 
      <title>Para cambiar el tamaño de la página</title> 
      <para>Puede usar los siguientes métodos para redimensionar una página en el área de visualización del <application>Visor de documentos Evince</application>:</para> 
      <itemizedlist> 
	<listitem> 
	  <para>Para incrementar el tamaño de página, elija <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Ampliar</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para reducir el tamaño de la página, elija <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Reducir</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para redimensionar una página para que tenga la misma anchura que el área de visualización del <application>Visor de documentos Evince</application>, elija <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Ajustar al ancho de página</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para redimensionar una página para que quepa en el área de visualización del <application>Visor de documentos de Evince</application>, elija <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Ajuste óptimo</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
	</listitem> 
	<listitem> 
	  <para>Para redimensionar la ventana del <application>Visor de documentos Evince</application> para que tenga la misma altura y anchura que la pantalla , elija <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Pantalla completa</guimenuitem></menuchoice>. Para redimensionar la ventana del  <application>Visor de documentos Evince</application> a su tamaño original, pulse en el botón <guibutton>Salir de pantalla completa</guibutton>.</para> 
	</listitem> 
      </itemizedlist> 
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-pages">
      <title>Para ver páginas o la estructura del documento</title>
      <para>Para ver marcadores o páginas, realice los pasos siguientes:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Elija <menuchoice><guimenu>Ver</guimenu><guimenuitem>Barra lateral</guimenuitem></menuchoice> o pulse <keycap>F9</keycap> .</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Use la lista desplegable en la cabecera del panel lateral para seleccionar si de debe mostrar la estructura del documento o las páginas en el panel lateral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Use las barras de desplazamiento laterales para mostrar el elemento requerido o la página en el panel lateral.</para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse en una entrada para navegar a esa posición en el documento. Pulse en una página para navegar a esa página en el documento.</para>
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2> 

    <sect2 id="evince-view-properties">
      <title>Para ver las propiedades de un documento</title>
      <para>Para ver las propiedades de un documento, elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Propiedades</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <para>El diálogo <guilabel>Propiedades</guilabel> muestra toda la información disponible</para>
    </sect2>

    <sect2 id="evince-print-file">
      <title>Para imprimir un documento</title>
      <para>Para imprimir un documento, elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Imprimir</guimenuitem></menuchoice>.</para>
      <note>
        <para>Si no puede elegir el elemento del menú <guimenuitem>Imprimir</guimenuitem>, entonces el autor del documento ha desactivado la opción de impresión para este documento. Para activar la opción de impresión debe introducir la contraseña maestra al abrir el documento. Vea el <xref linkend="evince-password"/> para más información acerca de los archivos protegidos por clave.</para>
      </note>
      <para>El diálogo <guilabel>Imprimir</guilabel> tiene las siguientes secciones en solapas:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-job">Tarea</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-printer">Impresora</link>
          </para>
        </listitem>
        <listitem>
          <para>
            <link linkend="print-dialog-paper">Papel</link>
          </para>
        </listitem>
      </itemizedlist>

      <sect3 id="print-dialog-job">
      <title>Tarea</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Rango de impresión</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Seleccione una de las siguientes opciones para determinar cuántas páginas imprimir:</para>
	      <itemizedlist>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Todo</guilabel></para>
		  <para>Seleccione esta opción para imprimir todas las páginas del documento.</para>
		</listitem>
		<listitem>
		  <para><guilabel>Páginas desde</guilabel></para>
		  <para>Seleccione esta opción para imprimir el rango seleccionado de páginas en el documento. Use las cajas de números para especificar la primera página y la última página del rango.</para>
		</listitem>							
	      </itemizedlist>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
        </variablelist>  
      </sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-printer">
	<title>Impresora</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Impresora</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar la impresora en la cual quiere imprimir el documento.</para>
              <note>
              <para>La opción <guilabel>Crear un documento PDF</guilabel> no está soportada en esta versión del <application>Visor de documentos Evince</application>.</para>
              </note>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Configuración</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar las opciones de impresión.</para>
	      <para>Para configurar la impresora, pulse en el botón <guibutton>Configurar</guibutton>. Por ejemplo, puede activar o desactivar la impresión dúplex, o programar una impresión diferida, si su impresora tiene esta funcionalidad.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Lugar</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar uno de los siguientes destinos de impresión:</para>
	      <variablelist>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>CUPS</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimir el documento en una impresora CUPS.</para>
	            <note>
	              <para>Si la impresora seleccionada es una impresora CUPS, <guilabel>CUPS</guilabel> es la única entrada en la lista desplegable.</para>
	            </note>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>lpr</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimir el documento en una impresora.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Archivo</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>Imprimir el documento a un archivo PostScript.</para>
	            <para>Pulse en <guibutton>Guardar como</guibutton> para mostrar un diálogo donde especifique el nombre y ubicación del archivo PostScript.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	        <varlistentry>
	          <term><guilabel>Personalizado</guilabel></term>
	          <listitem>
	            <para>use el comando especificado para imprimir el documento.</para>
	            <para>Teclee el nombre del comando en la caja de texto. Incluya todos los argumentos de la línea de comandos.</para>
	          </listitem>
	        </varlistentry>
	      </variablelist>
            </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Estado</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Esta función no está soportada en esta versión del <application>Visor de documentos Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Tipo</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Esta función no está soportada en esta versión del <application>Visor de documentos Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Comentario</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Esta función no está soportada en esta versión del <application>Visor de documentos Evince</application>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
	</sect3>
		
	<sect3 id="print-dialog-paper">
	<title>Papel</title>
	<variablelist>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Tamaño del papel</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar el tamaño del papel para el cual quiere imprimir el documento.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Anchura</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta caja rotatoria para especificar el ancho del papel. Use la lista desplegable adyacente para cambiar la unidad de medida.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	    <varlistentry> <term><guilabel>Altura</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta caja rotatoria para especificar la altura del papel.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientación del alimentador</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar la orientación del papel en la impresora.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Orientación de la página</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar la orientación de la página.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Distribución</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar la distribución de la página. Se mostrará una vista previa de cada distribución que seleccione en el área de <guilabel>Vista previa</guilabel>.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	  <varlistentry> <term><guilabel>Bandeja del papel</guilabel> </term> 
	    <listitem> 
	      <para>Use esta lista desplegable para seleccionar la bandeja del papel.</para>
	    </listitem>
	  </varlistentry>
	</variablelist>
      </sect3>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-copy-file"> 
      <title>Para copiar un documento</title> 
      <para>Para copiar un archivo, realice los siguientes pasos:</para>
      <orderedlist>
        <listitem>
          <para>Elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Guardar una copia</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Teclee el nombre de archivo nuevo en la caja de texto <guilabel>Nombre de archivo</guilabel> del diálogo <guilabel>Guardar una copia</guilabel>.</para> 
          <para>Si fuese necesario, especifique la ubicación del documento copiado. Por omisión las copias se guardan en su directorio personal.</para> 
        </listitem>
        <listitem>
          <para>Pulse en el botón <guibutton>Guardar</guibutton>.</para> 
        </listitem>
      </orderedlist>
    </sect2>

    <!-- this id must be kept in sync with evince-persist-file.cc/evince-persist-stream.cc -->
    <sect2 id="evince-password">
      <title>Para trabajar con documentos protegidos por contraseña</title>
      <para>Un auto puede usar los siguientes niveles de contraseñas para proteger un documento:</para>
      <itemizedlist>
        <listitem>
          <para>Contraseña que permite a otros leer el documento.</para>
        </listitem>        
        <listitem>
          <para>Contraseña maestra que permite a otros hacer acciones adicionales, como imprimir el documento.</para>
        </listitem>        
      </itemizedlist>
      <para>Cuando intente abrir un documento protegido por contraseña, el <application>Visor de documentos Evince</application> mostrará un diálogo de seguridad. Teclee o la contraseña de usuario o la contraseña maestra en la caja de texto <guilabel>Introduzca la contraseña del documento</guilabel>, después pulse en el botón <guibutton>Abrir documento</guibutton>.</para>
    </sect2>

    <!-- ================ Usage Subsection ================================ -->
    <sect2 id="evince-close-file"> 
      <title>Para cerrar un documento</title> 
      <para>Para cerrar un documento, elija <menuchoice><guimenu>Archivar</guimenu><guimenuitem>Cerrar</guimenuitem></menuchoice>.</para> 
      <para>Si la ventana es la última abierta de <application>Visor de documentos Evince</application>, la aplicación terminará.</para> 
    </sect2> 

  </sect1>

  <!-- ================ Shortcuts ================================ -->
  <sect1 id="evince-shortcuts"> 
    <title>Combinaciones de teclas</title> 
    <para>Debajo se muestra una lista de todas las combinaciones de teclas presentes en el <application>Visor de documentos Evince</application>.</para>
    <informaltable frame="all">
      <tgroup cols="2" colsep="1" rowsep="1">
        <colspec colname="COLSPEC0" colwidth="50*"/>
        <colspec colname="COLSPEC1" colwidth="50*"/>
        <thead>
          <row valign="top">
            <entry colname="COLSPEC0">
            <para>Combinación de teclas</para></entry>
            <entry colname="COLSPEC1" align="left"> 
            <para>Acción</para></entry>
          </row>
        </thead>
        <tbody>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>O</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Abrir un documento existente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>S</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Guardar una copia del documento actual</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>P</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Imprimir el documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>W</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Cerrar la ventana</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>C</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Copiar la selección</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>A</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Seleccionar todo</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>F</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>/</keycap> (barra)</para>
            </entry>
            <entry><para>Buscar una palabra o frase en el documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>G</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>F3</keycap></para> 
            </entry>
            <entry><para>Buscar siguiente</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>+</keycap></keycombo> (signo más)</para>
              <para><keycap>+</keycap></para>
              <para><keycap>=</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Ampliar</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>-</keycap></keycombo> (signo menos)</para>
              <para><keycap>-</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Reducir</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>R</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Recargar el documento</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycap>Re. Pág.</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ir a la página anterior</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Av. Pág.</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ir a la siguiente página</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycap>Espacio</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Mayús.</keycap><keycap>Retroceso</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Intro</keycap></para>
            </entry>
            <entry><para>Desplazamiento arriba</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
              <para><keycombo><keycap>Mayús.</keycap><keycap>Espacio</keycap></keycombo></para>
              <para><keycap>Retroceso</keycap></para>
              <para><keycombo><keycap>Mayús.</keycap><keycap>Intro</keycap></keycombo></para>
            </entry>
            <entry><para>Desplazamiento atrás</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry>
            <para><keycombo><keycap>Mayús.</keycap><keycap>Re. Pág.</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ir unas cuantas páginas arriba</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Mayús.</keycap><keycap>Av. Pág.</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ir unas cuantas páginas abajo</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Inicio</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ir a la primera página</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>Fin</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ir a la última página</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycombo><keycap>Ctrl</keycap><keycap>L</keycap></keycombo></para></entry>
            <entry><para>Ir a una página por número o etiqueta</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F1</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ayuda</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F5</keycap></para></entry>
            <entry><para>Ejecutar el documento como una presentación</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F9</keycap></para></entry>
            <entry><para>Mostrar u ocultar el panel lateral</para></entry>
          </row>
          <row valign="middle">               
            <entry><para><keycap>F11</keycap></para></entry>
            <entry><para>Conmutar el modo a pantalla completa</para></entry>
          </row>
        </tbody>
      </tgroup>
    </informaltable>
  </sect1>

</article>
